<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Shlok Mantra App</string>
    <string name="h1" translatable="false">ॐ हनुमते नमः |</string>
    <string name="h2">ॐ नमो भगवते आंजनेयाय महाबलाय स्वाहा। (5) ॐ नमो हरिमर्कट मर्कटाय स्वाहा।</string>
    <string name="h3">ॐ ऐं भ्रीम हनुमते, श्री राम दूताय नम:।</string>
    <string name="h4">ॐ श्री वज्रदेहाय रामभक्ताय वायुपुत्राय नमोsस्तुते ।</string>
    <string name="h5">ॐ आंजनेयाय विद्महे, वायुपुत्राय धीमहि, तन्नो हनुमत प्रचोदयात ।</string>
    <string name="b1">गुरुरब्रह्मा गुरुरविष्णु गुरुरदेव महेश्वरः। गुरुं साक्षात परब्रह्म तस्माई श्री गुरवे नम:</string>
    <string name="b2">सद्योजातं प्रपद्यामि सद्योजाताय वै नमो नमः भावे भावे नाति भावे भवस्व मां भावोद्भवय नमः</string>
    <string name="b3">शाना सर्वविद्यानामेश्वरम सर्वभूतानां ब्रह्मदिपति ब्रह्मणो\'धिपतिर ब्रह्मा शिवो मे अस्तु स एव सदाशिव ओम</string>
    <string name="g1">Om गम गणपतिये नमो नमः श्री सिद्धि विनायक नमो नमः अष्ट विनायक नमो नमः गणपति बप्पा मोरया</string>
    <string name="g2">गणनं त्व गणपतिम (गम) हवामहे कविं कवीनं उपमा-श्रावस्तम ज्येष्ठ राजम ब्रह्मणंस्पता आ नः श्रुंवन्न-उथिभि सीदा-सदनम</string>
    <string name="g3">Om एकदंतय विद्महे वक्रतुंडय धीमहि तन्नो दन्ति प्रचोदयत</string>
    <string name="g4">गौरी नंदन गजानन गिरिजा नंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहि प्रभु माम पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g5">गौरीानंदन गजानन गिरिजानंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहिप्रभोमं पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g6">ओम श्रीम गम सौभाग्य गणपतये। वरवरदा सर्वजन्मा में वाशमण्य नमः</string>
    <string name="k1">ओम् देवकीनन्दनये विद्माहे वासुदेवाय धी-माही तन नो कृष्णा प्रचोदयत ओम्</string>
    <string name="k2">हरे कृष्ण, हरे कृष्ण, कृष्ण कृष्ण, हरे हरे हरे राम, हरे राम, राम राम, हरे हरे</string>
    <string name="k3">Om श्री कृष्णः शरणं ममः</string>
    <string name="r1">Om श्री रामाय नमः</string>
    <string name="r2">Om दशरथये विद्महे सीतावल्लभय धिमही, तन्नो राम प्रचोदयाती</string>
    <string name="r3">Om अपदमपहरतारम दाताराम सर्वसंपदाम्। लोकभीरमं श्रीरामं भुयो-भूयो नमम्याहं</string>
    <string name="s1">Om नमः शिवाय!</string>
    <string name="s2">Om तत्पुरुषाय विद्महे महादेवाय धीमहि, तन्नो रुद्रा प्रचोदयात !</string>
    <string name="s3">Om त्रयंबकम यजामहे सुगंधि पुणि-वर्धनम् उर्वरुकम-इव बंधनन मित्योर्मुक्य ममितात</string>
    <string name="s4">Om नमो भगवते रुद्राय</string>
    <string name="s5">करचरणकृतं वा कयाजं कर्मजं वा श्रवणायंजम वा मनसम वा परमधाम विहितं विहितं वा सर्व मेटात क्षमास्व जय जय करुणाब्धे श्री महादेव शंभो</string>
    <string name="v1">Om नमो भगवते वासुदेवाय नमः</string>
    <string name="v2">Om श्रीं कृष्णाय श्रीं श्रीं श्रीं गोविन्दाय गोपालाय गोलोक सुंदराय सत्यय नित्यय परमार्थने परय व्यखानासय वीरजमूर्थे मेघठमने श्रीं नरसिम्हवपुशे नमः</string>
    <string name="v3">शांता-करम भुजगा-शयनं पद्म-नाभं सुरेशम विश्व-धरम गगन-सद्रिशं मेघा-वरनम शुभांगं।</string>
    <string name="m1">अरे! भगवान शिव, मैं आपको नमन करता हूं। मैं उस शांतिपूर्ण को नमन करता हूं जो संपूर्ण ब्रह्मांड का अवतार है</string>
    <string name="m2">मैं देवताओं के सबसे शक्तिशाली, आदर्श पुरुष, महादेव से प्रार्थना करता हूं। मैं भगवान से प्रार्थना करता हूं कि मुझे बुद्धि प्रदान करें और ज्ञान के प्रकाश से मेरा मार्ग रोशन करें।</string>
    <string name="m3">हे तीन नेत्रों वाले भगवान, जो वह सब कुछ देख सकते हैं जो दूसरे नहीं देख सकते। हे, देवताओं के देवता, मैं आपको आमंत्रित करता हूं कि आप आएं और मुझे अच्छे वासनाओं का आशीर्वाद दें।...</string>
    <string name="m4">मैं पवित्र को, रुद्र यानी भगवान शिव को नमन करता हूं।</string>
    <string name="m5">हे दया के स्वामी, कृपया होशपूर्वक या अनजाने में किए गए मेरे सभी पापों को क्षमा करें। मैं आपसे अनुरोध करता हूं कि मेरे हाथों और पैरों द्वारा किए गए पापपूर्ण कार्यों को क्षमा करें, या मेरे बोले गए शब्दों या किए गए कर्मों से उत्पन्न हुए हैं। कृपया मेरी इंद्रियों द्वारा किए गए पापपूर्ण कृत्यों जैसे कान और आंखों या मेरे दिमाग में प्रवेश करने वाले पापी विचारों को क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे कर्तव्यों का पालन करते हुए किए गए सभी पापों के साथ-साथ स्पष्ट रूप से निर्धारित नहीं किए गए कार्यों के लिए क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे सभी पापों के लिए क्षमा करें। आपकी जय हो, महादेव, शम्भो, आप करुणा के सागर हैं</string>
    <string name="si1">इसे \'पंचाक्षरी शिव स्तोत्र\' भी कहा जाता है, यह भगवान शिव का सबसे आम और मूल (मूल) मंत्र है, जो यहां के सर्वोच्च देवता हैं। इस मंत्र का उपयोग सुरक्षा और सुरक्षा के लिए किया जाता है। सबसे सरल होने के कारण, इस मंत्र का जाप कभी भी और कहीं भी किया जा सकता है, रुद्राभिषेक या भगवान शिव से संबंधित कोई अन्य अनुष्ठान करते समय।</string>
    <string name="si2">हिंदू पौराणिक कथाओं के अनुसार, शिव गायत्री मंत्र को बहुत शक्तिशाली माना जाता है। इस पवित्र मंत्र का जाप प्रतिदिन सुबह के समय किया जा सकता है। यह मंत्र भगवान शिव को प्रसन्न करता है और माना जाता है कि यह आपकी सभी इच्छाओं को पूरा करने और आपको मानसिक शांति प्रदान करने की शक्ति रखता है</string>
    <string name="si3">यह एक बहुत ही शक्तिशाली मंत्र और पवित्र मंत्र है। एक बहुत ही पवित्र मंत्र होने के कारण इसका कभी भी जाप नहीं किया जा सकता है। \'मृत्युंजय\' का अर्थ है मृत्यु पर विजय। इसका बहुत विशिष्ट महत्व है। यह मंत्र उस व्यक्ति के लिए प्रयोग किया जाता है, जो असमय मृत्यु के भय को दूर करना चाहता है और अन्य प्रकार के शारीरिक कष्टों को दूर करना चाहता है। ऐसे मामलों में, यह बहुत शक्तिशाली और उपयोगी है</string>
    <string name="si4">रुद्र भगवान शिव के प्राचीन रूपों में से एक है। रुद्र शब्द संस्कृत भाषा से आया है और इसका अर्थ है \'जंगली\'। भगवान शिव अपने रुद्र रूप में तूफान के देवता थे और उनका चेहरा उग्र था। रुद्र गायत्री मंत्र आपकी इच्छाओं को पूरा करने के लिए बहुत उपयोगी और शक्तिशाली है। भगवान शिव को प्रसन्न करने और उनका आशीर्वाद पाने के लिए मंत्र सबसे अच्छा तरीका है। इस मंत्र के जाप से आपको रुद्र की कृपा प्राप्त होती है।</string>
    <string name="si5">यह श्लोक भगवान के लिए एक सोने की प्रार्थना है जो भगवान शिव से किसी भी पाप के लिए क्षमा मांगता है जो आपने काम और जीवन के दौरान, जाने-अनजाने में किया हो। आपकी कृपा से हमने अपने जीवन का एक और दिन पूरा कर लिया है। तो, भगवान शिव को धन्यवाद देने के लिए, जो दया और करुणा के स्वामी हैं, और उनकी दया मांगते हैं।</string>
    <string name="sh1">रक्षा और सुरक्षा के लिए मंत्र</string>
    <string name="sh2">भगवान शिव को प्रसन्न करने का मंत्र</string>
    <string name="sh3">मृत्यु के भय को दूर करने का मंत्र</string>
    <string name="sh4">रुद्र की कृपा पाने का मंत्र</string>
    <string name="sh5">किसी भी पाप के लिए भगवान शिव से क्षमा मांगने का मंत्र</string>
    <string name="ga1">Om भीर भुवं सुवं तत्सवितुर्वारेण्यं भारो देवासधीमहि धियो यो नं प्रचोदयात</string>
    <string name="ga2">हे देवी माँ, हमारा हृदय अन्धकार से भरा हुआ है। कृपया इस अँधेरे को हमसे दूर करें और हमारे भीतर उजाला करते हुए आगे बढ़ें</string>
    <string name="ga3">गायत्री मंत्र के नियमित जप से एकाग्रता और सीखने में सुधार होता है। यह शरीर से विषाक्त पदार्थों को निकालने के लिए जाना जाता है, जिससे श्वास और तंत्रिका तंत्र की कार्यप्रणाली में सुधार होता है। आपके दिल को स्वस्थ रखता है और नकारात्मकता को दूर करता है</string>
    <string name="l2">Om महालक्ष्मी नमः Om गजा लक्ष्मी नमः Om जय लक्ष्मी नमः Om थाना लक्ष्मी नमः Om संताना लक्ष्मी नमः Om सीता लक्ष्मी नमः Om थिरेया लक्ष्मी नमः Om थन्न्य लक्ष्मी नमः Om विद्या लक्ष्मी नमः Om महा विशु महालक्ष्मी नमः</string>
    <string name="l3">श्रृं ह्रीं क्लीं महालक्ष्मी नमः ओम्</string>
    <string name="l4">नमस्ते महा-माये श्री-पीते सुरा-पूजिते | शंख-चक्र-गदा-हस्तक्षेप महालक्ष्मी नमोस्तुते</string>
    <string name="d1">सर्व मंगला मंगले सिव सर्वार्थ साधिक सरन्ये त्रयंबाइक गौरी नारायणी नमोस्तुते</string>
    <string name="d2">या देवी सर्व भूतेषु, शांति रूपेना संगस्थितया देवी सर्व भूतेशु, शक्ति रूपेना संगष्ठिता या देवी सर्व भूतेशु, मातृ रूपेना संगस्थित या देवी सर्व भूतेशु, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्तिता</string>
    <string name="d3">शांति करमणी स्वप्ना दर्शन गृह पिदासु चोगरासु महात्म्यम श्रीनु यानम</string>
    <string name="lt1">जीवन में लाभ और समृद्धि के लिए</string>
    <string name="lt2">यौवन की सुंदरता, जीवन में खुशियां लाने के लिए</string>
    <string name="lt3">लक्ष्मी का आशीर्वाद लेने के लिए</string>
    <string name="lt4">देवी की स्तुति के लिए</string>
    <string name="dt1">जीवन में ज्ञान और शक्ति और समृद्धि प्राप्त करने के लिए</string>
    <string name="dt2">नकारात्मक विचारों को रोकना और अज्ञान को दूर करना</string>
    <string name="dt3">बुरे सपनों और शगुन से सुरक्षा के लिए</string>
    <string name="l1">श्रीम</string>
    <string name="kd">Om श्रीं ह्रीं क्लें श्रीं क्लें वित्तेश्वराय नमः</string>
    <string name="lk">Om ह्रीं श्रीं क्रीं श्रीं कुबेरय अष्ट-लक्ष्मी मामा गृहे धनं पुरय पुरय नमः</string>
    <string name="bm">ॐ ऐं महासरस्वत्यै नमः</string>
    <string name="vm">सरस्वती नमस्तुभ्यं वरदे कामरूपिनी विद्यारंभम करिश्मामि सिद्धिर बावथुमे साधा</string>
    <string name="km">कात्यायनी महामये महायोगिन्याधीश्वरी? नंदगोपसुतम देवीपतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="pm">हे गौरी शंकररधांगी यथा तवं शंकरप्रिया? तथा मम कुरु कल्याणी कांतकटम् सुदुर्लभाम्</string>
    <string name="sm">ओम देवेंद्रानी नमस्तुभ्यं देवेंद्रप्रिया भामिनी? विवाहम भाग्यामरोग्यम शीघरालभम च देही में</string>
    <string name="vhm">Om कात्यायनी महामये महायोगिन्यधिस्वरी | नंदगोपासुत देवी पतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="vhhm">ओम शांग शंकराय सकल जनमर्जित पाप विधान नए पुरुषार्थ चतुर्ते लभय च पतिम में देही कुरु-कुरु स्वाहा</string>
    <string name="spm">Om ह्रीं योगिनी योगिनी योगेश्वरी योग भयंकारी सकला स्तवर जंगमस्य मुख हृदयम् मामा वसं आकर्ष्य नमः</string>
    <string name="cpm">ॐ मित्राय नम:ॐ रवये नम:ॐ सूर्याय नम:ॐ भानवे नम:ॐ खगाय नम:ॐ घृणि सूर्याय नम:ॐ पूष्णे नम:ॐ हिरण्यगर्भाय नम:ॐ मरीचये नम:ॐ आदित्याय नम:ॐ सवित्रे नम:ॐ अर्काय नम:ॐ भास्कराय नम:ॐ श्री सवितृ सूर्यनारायणाय नम:</string>
    <string name="sdm">आदिदेव नमस्तुभ्यं प्रासिदं भास्कर दिवाकर नमस्तुभयम प्रभाकर नमोस्तु ते..</string>
    <string name="sam">सूर्य आत्मा जगस्तायुष आदित्यस्य नमस्कार इन कुर्वंती दिनों</string>
    <string name="mpm">Om नमः शिवाय नमो:</string>
    <string name="lsm">ओम नम शिवाय</string>
    <string name="lkm">Om शंमुखाय नमः</string>
    <string name="lgm">Om गणेशाय नमः</string>
    <string name="scm">Om सोमया नमः</string>
</resources>