<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Shlok Mantra App</string>
    <string name="h1" translatable="false">ॐ हनुमते नमः |</string>
    <string name="h2">ॐ नमो भगवते आंजनेयाय महाबलाय स्वाहा। (5) ॐ नमो हरिमर्कट मर्कटाय स्वाहा।</string>
    <string name="h3">ॐ ऐं भ्रीम हनुमते, श्री राम दूताय नम:।</string>
    <string name="h4">ॐ श्री वज्रदेहाय रामभक्ताय वायुपुत्राय नमोsस्तुते ।</string>
    <string name="h5">ॐ आंजनेयाय विद्महे, वायुपुत्राय धीमहि, तन्नो हनुमत प्रचोदयात ।</string>
    <string name="b1">गुरुरब्रह्मा गुरुरविष्णु गुरुरदेव महेश्वरः। गुरुं साक्षात परब्रह्म तस्माई श्री गुरवे नम:</string>
    <string name="b2">सद्योजातं प्रपद्यामि सद्योजाताय वै नमो नमः भावे भावे नाति भावे भवस्व मां भावोद्भवय नमः</string>
    <string name="b3">शाना सर्वविद्यानामेश्वरम सर्वभूतानां ब्रह्मदिपति ब्रह्मणो\'धिपतिर ब्रह्मा शिवो मे अस्तु स एव सदाशिव ओम</string>
    <string name="g1">Om गम गणपतिये नमो नमः श्री सिद्धि विनायक नमो नमः अष्ट विनायक नमो नमः गणपति बप्पा मोरया</string>
    <string name="g2">गणनं त्व गणपतिम (गम) हवामहे कविं कवीनं उपमा-श्रावस्तम ज्येष्ठ राजम ब्रह्मणंस्पता आ नः श्रुंवन्न-उथिभि सीदा-सदनम</string>
    <string name="g3">Om एकदंतय विद्महे वक्रतुंडय धीमहि तन्नो दन्ति प्रचोदयत</string>
    <string name="g4">गौरी नंदन गजानन गिरिजा नंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहि प्रभु माम पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g5">गौरीानंदन गजानन गिरिजानंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहिप्रभोमं पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g6">ओम श्रीम गम सौभाग्य गणपतये। वरवरदा सर्वजन्मा में वाशमण्य नमः</string>
    <string name="k1">ओम् देवकीनन्दनये विद्माहे वासुदेवाय धी-माही तन नो कृष्णा प्रचोदयत ओम्</string>
    <string name="k2">हरे कृष्ण, हरे कृष्ण, कृष्ण कृष्ण, हरे हरे हरे राम, हरे राम, राम राम, हरे हरे</string>
    <string name="k3">Om श्री कृष्णः शरणं ममः</string>
    <string name="r1">Om श्री रामाय नमः</string>
    <string name="r2">Om दशरथये विद्महे सीतावल्लभय धिमही, तन्नो राम प्रचोदयाती</string>
    <string name="r3">Om अपदमपहरतारम दाताराम सर्वसंपदाम्। लोकभीरमं श्रीरामं भुयो-भूयो नमम्याहं</string>
    <string name="s1">Om नमः शिवाय!</string>
    <string name="s2">Om तत्पुरुषाय विद्महे महादेवाय धीमहि, तन्नो रुद्रा प्रचोदयात !</string>
    <string name="s3">Om त्रयंबकम यजामहे सुगंधि पुणि-वर्धनम् उर्वरुकम-इव बंधनन मित्योर्मुक्य ममितात</string>
    <string name="s4">Om नमो भगवते रुद्राय</string>
    <string name="s5">करचरणकृतं वा कयाजं कर्मजं वा श्रवणायंजम वा मनसम वा परमधाम विहितं विहितं वा सर्व मेटात क्षमास्व जय जय करुणाब्धे श्री महादेव शंभो</string>
    <string name="v1">Om नमो भगवते वासुदेवाय नमः</string>
    <string name="v2">Om श्रीं कृष्णाय श्रीं श्रीं श्रीं गोविन्दाय गोपालाय गोलोक सुंदराय सत्यय नित्यय परमार्थने परय व्यखानासय वीरजमूर्थे मेघठमने श्रीं नरसिम्हवपुशे नमः</string>
    <string name="v3">शांता-करम भुजगा-शयनं पद्म-नाभं सुरेशम विश्व-धरम गगन-सद्रिशं मेघा-वरनम शुभांगं।</string>
    <string name="m1">अरे! भगवान शिव, मैं आपको नमन करता हूं। मैं उस शांतिपूर्ण को नमन करता हूं जो संपूर्ण ब्रह्मांड का अवतार है</string>
    <string name="m2">मैं देवताओं के सबसे शक्तिशाली, आदर्श पुरुष, महादेव से प्रार्थना करता हूं। मैं भगवान से प्रार्थना करता हूं कि मुझे बुद्धि प्रदान करें और ज्ञान के प्रकाश से मेरा मार्ग रोशन करें।</string>
    <string name="m3">हे तीन नेत्रों वाले भगवान, जो वह सब कुछ देख सकते हैं जो दूसरे नहीं देख सकते। हे, देवताओं के देवता, मैं आपको आमंत्रित करता हूं कि आप आएं और मुझे अच्छे वासनाओं का आशीर्वाद दें।...</string>
    <string name="m4">मैं पवित्र को, रुद्र यानी भगवान शिव को नमन करता हूं।</string>
    <string name="m5">हे दया के स्वामी, कृपया होशपूर्वक या अनजाने में किए गए मेरे सभी पापों को क्षमा करें। मैं आपसे अनुरोध करता हूं कि मेरे हाथों और पैरों द्वारा किए गए पापपूर्ण कार्यों को क्षमा करें, या मेरे बोले गए शब्दों या किए गए कर्मों से उत्पन्न हुए हैं। कृपया मेरी इंद्रियों द्वारा किए गए पापपूर्ण कृत्यों जैसे कान और आंखों या मेरे दिमाग में प्रवेश करने वाले पापी विचारों को क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे कर्तव्यों का पालन करते हुए किए गए सभी पापों के साथ-साथ स्पष्ट रूप से निर्धारित नहीं किए गए कार्यों के लिए क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे सभी पापों के लिए क्षमा करें। आपकी जय हो, महादेव, शम्भो, आप करुणा के सागर हैं</string>
    <string name="si1">इसे \'पंचाक्षरी शिव स्तोत्र\' भी कहा जाता है, यह भगवान शिव का सबसे आम और मूल (मूल) मंत्र है, जो यहां के सर्वोच्च देवता हैं। इस मंत्र का उपयोग सुरक्षा और सुरक्षा के लिए किया जाता है। सबसे सरल होने के कारण, इस मंत्र का जाप कभी भी और कहीं भी किया जा सकता है, रुद्राभिषेक या भगवान शिव से संबंधित कोई अन्य अनुष्ठान करते समय।</string>
    <string name="si2">हिंदू पौराणिक कथाओं के अनुसार, शिव गायत्री मंत्र को बहुत शक्तिशाली माना जाता है। इस पवित्र मंत्र का जाप प्रतिदिन सुबह के समय किया जा सकता है। यह मंत्र भगवान शिव को प्रसन्न करता है और माना जाता है कि यह आपकी सभी इच्छाओं को पूरा करने और आपको मानसिक शांति प्रदान करने की शक्ति रखता है</string>
    <string name="si3">यह एक बहुत ही शक्तिशाली मंत्र और पवित्र मंत्र है। एक बहुत ही पवित्र मंत्र होने के कारण इसका कभी भी जाप नहीं किया जा सकता है। \'मृत्युंजय\' का अर्थ है मृत्यु पर विजय। इसका बहुत विशिष्ट महत्व है। यह मंत्र उस व्यक्ति के लिए प्रयोग किया जाता है, जो असमय मृत्यु के भय को दूर करना चाहता है और अन्य प्रकार के शारीरिक कष्टों को दूर करना चाहता है। ऐसे मामलों में, यह बहुत शक्तिशाली और उपयोगी है</string>
    <string name="si4">रुद्र भगवान शिव के प्राचीन रूपों में से एक है। रुद्र शब्द संस्कृत भाषा से आया है और इसका अर्थ है \'जंगली\'। भगवान शिव अपने रुद्र रूप में तूफान के देवता थे और उनका चेहरा उग्र था। रुद्र गायत्री मंत्र आपकी इच्छाओं को पूरा करने के लिए बहुत उपयोगी और शक्तिशाली है। भगवान शिव को प्रसन्न करने और उनका आशीर्वाद पाने के लिए मंत्र सबसे अच्छा तरीका है। इस मंत्र के जाप से आपको रुद्र की कृपा प्राप्त होती है।</string>
    <string name="si5">यह श्लोक भगवान के लिए एक सोने की प्रार्थना है जो भगवान शिव से किसी भी पाप के लिए क्षमा मांगता है जो आपने काम और जीवन के दौरान, जाने-अनजाने में किया हो। आपकी कृपा से हमने अपने जीवन का एक और दिन पूरा कर लिया है। तो, भगवान शिव को धन्यवाद देने के लिए, जो दया और करुणा के स्वामी हैं, और उनकी दया मांगते हैं।</string>
    <string name="sh1">रक्षा और सुरक्षा के लिए मंत्र</string>
    <string name="sh2">भगवान शिव को प्रसन्न करने का मंत्र</string>
    <string name="sh3">मृत्यु के भय को दूर करने का मंत्र</string>
    <string name="sh4">रुद्र की कृपा पाने का मंत्र</string>
    <string name="sh5">किसी भी पाप के लिए भगवान शिव से क्षमा मांगने का मंत्र</string>
    <string name="ga1">Om भीर भुवं सुवं तत्सवितुर्वारेण्यं भारो देवासधीमहि धियो यो नं प्रचोदयात</string>
    <string name="ga2">हे देवी माँ, हमारा हृदय अन्धकार से भरा हुआ है। कृपया इस अँधेरे को हमसे दूर करें और हमारे भीतर उजाला करते हुए आगे बढ़ें</string>
    <string name="ga3">गायत्री मंत्र के नियमित जप से एकाग्रता और सीखने में सुधार होता है। यह शरीर से विषाक्त पदार्थों को निकालने के लिए जाना जाता है, जिससे श्वास और तंत्रिका तंत्र की कार्यप्रणाली में सुधार होता है। आपके दिल को स्वस्थ रखता है और नकारात्मकता को दूर करता है</string>
    <string name="l2">Om महालक्ष्मी नमः Om गजा लक्ष्मी नमः Om जय लक्ष्मी नमः Om थाना लक्ष्मी नमः Om संताना लक्ष्मी नमः Om सीता लक्ष्मी नमः Om थिरेया लक्ष्मी नमः Om थन्न्य लक्ष्मी नमः Om विद्या लक्ष्मी नमः Om महा विशु महालक्ष्मी नमः</string>
    <string name="l3">श्रृं ह्रीं क्लीं महालक्ष्मी नमः ओम्</string>
    <string name="l4">नमस्ते महा-माये श्री-पीते सुरा-पूजिते | शंख-चक्र-गदा-हस्तक्षेप महालक्ष्मी नमोस्तुते</string>
    <string name="d1">सर्व मंगला मंगले सिव सर्वार्थ साधिक सरन्ये त्रयंबाइक गौरी नारायणी नमोस्तुते</string>
    <string name="d2">या देवी सर्व भूतेषु, शांति रूपेना संगस्थितया देवी सर्व भूतेशु, शक्ति रूपेना संगष्ठिता या देवी सर्व भूतेशु, मातृ रूपेना संगस्थित या देवी सर्व भूतेशु, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्तिता</string>
    <string name="d3">शांति करमणी स्वप्ना दर्शन गृह पिदासु चोगरासु महात्म्यम श्रीनु यानम</string>
    <string name="lt1">जीवन में लाभ और समृद्धि के लिए</string>
    <string name="lt2">यौवन की सुंदरता, जीवन में खुशियां लाने के लिए</string>
    <string name="lt3">लक्ष्मी का आशीर्वाद लेने के लिए</string>
    <string name="lt4">देवी की स्तुति के लिए</string>
    <string name="dt1">जीवन में ज्ञान और शक्ति और समृद्धि प्राप्त करने के लिए</string>
    <string name="dt2">नकारात्मक विचारों को रोकना और अज्ञान को दूर करना</string>
    <string name="dt3">बुरे सपनों और शगुन से सुरक्षा के लिए</string>
    <string name="l1">श्रीम</string>
    <string name="kd">Om श्रीं ह्रीं क्लें श्रीं क्लें वित्तेश्वराय नमः</string>
    <string name="lk">Om ह्रीं श्रीं क्रीं श्रीं कुबेरय अष्ट-लक्ष्मी मामा गृहे धनं पुरय पुरय नमः</string>
    <string name="bm">ॐ ऐं महासरस्वत्यै नमः</string>
    <string name="vm">सरस्वती नमस्तुभ्यं वरदे कामरूपिनी विद्यारंभम करिश्मामि सिद्धिर बावथुमे साधा</string>
    <string name="km">कात्यायनी महामये महायोगिन्याधीश्वरी? नंदगोपसुतम देवीपतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="pm">हे गौरी शंकररधांगी यथा तवं शंकरप्रिया? तथा मम कुरु कल्याणी कांतकटम् सुदुर्लभाम्</string>
    <string name="sm">ओम देवेंद्रानी नमस्तुभ्यं देवेंद्रप्रिया भामिनी? विवाहम भाग्यामरोग्यम शीघरालभम च देही में</string>
    <string name="vhm">Om कात्यायनी महामये महायोगिन्यधिस्वरी | नंदगोपासुत देवी पतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="vhhm">ओम शांग शंकराय सकल जनमर्जित पाप विधान नए पुरुषार्थ चतुर्ते लभय च पतिम में देही कुरु-कुरु स्वाहा</string>
    <string name="spm">Om ह्रीं योगिनी योगिनी योगेश्वरी योग भयंकारी सकला स्तवर जंगमस्य मुख हृदयम् मामा वसं आकर्ष्य नमः</string>
    <string name="cpm">ॐ मित्राय नम:ॐ रवये नम:ॐ सूर्याय नम:ॐ भानवे नम:ॐ खगाय नम:ॐ घृणि सूर्याय नम:ॐ पूष्णे नम:ॐ हिरण्यगर्भाय नम:ॐ मरीचये नम:ॐ आदित्याय नम:ॐ सवित्रे नम:ॐ अर्काय नम:ॐ भास्कराय नम:ॐ श्री सवितृ सूर्यनारायणाय नम:</string>
    <string name="sdm">आदिदेव नमस्तुभ्यं प्रासिदं भास्कर दिवाकर नमस्तुभयम प्रभाकर नमोस्तु ते..</string>
    <string name="sam">सूर्य आत्मा जगस्तायुष आदित्यस्य नमस्कार इन कुर्वंती दिनों</string>
    <string name="mpm">Om नमः शिवाय नमो:</string>
    <string name="lsm">ओम नम शिवाय</string>
    <string name="lkm">Om शंमुखाय नमः</string>
    <string name="lgm">Om गणेशाय नमः</string>
    <string name="scm">Om सोमया नमः</string>
    <string name="sl1">सरस्वती नमस्तुभ्यं वरदे कामरूपिनी विद्यारंबम करिश्मामि सिद्धिर बावथुमे साधा</string>
    <string name="sl2">ॐ ऐं महासरस्वत्यै नमः</string>
    <string name="sl3">Om वगीश्वर्यै विद्माहे वाग्वादेण्ये धीमाहे तनः सरस्वती प्रचोदयत</string>
    <string name="sl4">Om  ऐं ह्रीन्ग वाग्देवयै सरस्वतीै नमः</string>
    <string name="sl5">महो अर्नाः सरस्वती प्रचेयति केतुना, धियो विश्व विराजति</string>
    <string name="kl1">क्रीम</string>
    <string name="kl2">Om क्रिंग कलिकाये नमः</string>
    <string name="kl3">Om क्लीं कालिका-ये नमः</string>
    <string name="kl4">Om ह्रीं श्रीं कलीम आद्य कालिका परम ईश्वरी स्वाहा</string>
    <string name="kat1">सभी बुरी ताकतों से बचाने के लिए</string>
    <string name="kat2">भक्त को शुद्ध चेतना में बदलने के लिए</string>
    <string name="kat3">हर तरह की परेशानी से निजात दिलाने के लिए</string>
    <string name="kat4">किसी की आध्यात्मिकता में तेजी से वृद्धि लाने के लिए</string>
    <string name="sat1">याददाश्त बढ़ाने के लिए, पढ़ाई में एकाग्रता</string>
    <string name="sat2">देवी महा सरस्वती को नमन</string>
    <string name="sat3">शिक्षा और करियर में सफलता के लिए</string>
    <string name="sat4">खुफिया बढ़ाने के लिए</string>
    <string name="sat5">ज्ञान चाहने वालों के मन को रोशन करने के लिए</string>
    <string name="ssa1">Om श्री शनि देवयः नमो नमः Om श्री शनि देवयः शांति भवः Om श्री शनि देवयः शुभम फलः Om श्री शनि देवयः फलः प्राप्ति फलः</string>
    <string name="sma1">किसी के जीवन की शांति, सफलता और समृद्धि प्रदान करने वाले भगवान शनि को नमस्कार</string>
    <string name="ssa2">नीलांजना संभासम रविपुत्रम यमगराजम्। छाया मार्तंड संभूतम तम नमामि शैशचरम</string>
    <string name="sma2">नीले बादल, सूर्य के सूर्य की तरह दिखने वाले, वह नियंत्रण करने वालों में सबसे आगे हैं। वह अपनी छाया तेज धूप के ऊपर भी रख सकता है। उस शनि को, जो नियंत्रण का प्रतीक है, हम भक्ति में नतमस्तक हैं</string>
    <string name="ssa3">Om प्रां प्रीं प्रौं सह शनैइशराय नमः</string>
    <string name="sma3">मेरे पक्ष में रहने और मेरी इंद्रियों को शांत करने के लिए भगवान शनि को प्रणाम</string>
    <string name="ssa4">Om काकध्वजय विदमहे खड्ग हस्तय धीमहि तन्नो मंडः प्रचोदयात</string>
    <string name="sma4">ओम्, मैं उसका ध्यान करता हूँ जिसके ध्वज में कौआ है, ओह, जिसके हाथ में तलवार है, मुझे उच्च बुद्धि दो, और सनेश्वर मेरे मन को रोशन करें।</string>
    <string name="ssa5">Om शं शनैश्चरायये नमः</string>
    <string name="sma5">शनिदेव के अंधकारमय भगवान को नमस्कार</string>
    <string name="sant1">Om श्री संतोषी महामाये गजानन्दं दयानि शुक्रावर प्रिये देवी नारायणी नमोस्तुते मां संतोषी महामंत्र जय मां संतोषे देवि नमो नमः</string>
    <string name="sant2">जय मां संतोषे देवी नमो नमः</string>
    <string name="sant3">श्री संतोषे देवये नमः</string>
    <string name="sant4">Om श्री गजोदेवोपुत्रीयाय नमः</string>
    <string name="sant5">Om सर्वनिवर्णाय देवीभूत नमः</string>
    <string name="sant6">Om संतोषी महादेव्य्यै नमः</string>
    <string name="sant7">Om सर्वकाम फलप्रदाय नमः</string>
    <string name="sant8">Om ललिताये नमः</string>
    <string name="shani1">शनि मंत्र सफलता के लिए</string>
    <string name="shani2">शनि महा मंत्र</string>
    <string name="shani3">शनि बीज मंत्र</string>
    <string name="shani4">शनि गायत्री मंत्र</string>
    <string name="shani5">शनि मूल मंत्र</string>
    <string name="g">आरती कीजे हनुमान लाला की। दुश्त डालन रघुनाथ कला की  जेक बाल से गिरिवर कानपे। रोग दोष जा के निकत ना झांके  अंजनी पुत्र महा बलदाई। संतान के प्रभु सदा सहाय  दे बीरा रघुनाथ पाठक। लंका जारी सिया सुधी लाए  लंका सो कोट समुंद्र-सी खाई। जाट पवन सुत बार ना लाइ  लंका जारी असुर संहारे।सियारामजी के काज संवरे  लक्ष्मण मूर्चित पाडे सकारे। आनी संजीवन प्राण उबरे  पैठी पाताल तोरी जाम-कारे। अहिरावण के भुजा ऊंचा  बाईं भुजा असुर दाल मारे। दाहिन भुजा संतजन तारे  सुर नर मुनि आरती उतरे।जय जय जय हनुमान ऊंचे  कंचन थार कपूर लाउ छै।आरती करात अंजना माई  जो हनुमानजी की आरती गावे। बसी बैकुंठ परम पद पावे</string>
    <string name="h">श्री राम चंद्र कृपालु भजुमन, हरण भावभय दारुणम नव कंज लोचन, कांज मुख कर कांज पद कंजरुनाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... कंदरप अगनीत अमित छवि, नव नील नीरद सुंदरम पट पीट मनहू तदित रुचि-शुचि नौमी जनक सुतावरम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... भाजू दीनबंधु दिनेश दानव दैत्य वंश निकंदनम रघुनंद आनंद कांड कौशल चंद्र दशरथ नंदनम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... श्री मुकुट कुंडल तिलक चारु उदार अंग विभूषणम् अजानुभुज शर चाप-धार संग्राम जीत खरदुष्नाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... इति वदाती तुलसीदास, शंकर शेष मुनि मन रंजनम मैम हृदय कंज निवास कुरु, कामदी खल दल गंजनाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... मन जही राचेउ मिलाही सो वर सहज सुंदर संवरो करुणा निदान सुजान शील सनेह जनत रावरो</string>
    <string name="f">जय सरस्वती माता, मैया जय सरस्वती माता सदागुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्यात: जय सरस्वती माता  चंद्रवदानी पद्मसिनी, द्युति मंगलकारी सोहे शुभ हंस सवारी, अतुल तेजधारी जय सरस्वती माता  बयान कर में वीणा, दयान कर मल शीश मुकुट मणि सोहे, गल मोतियां मल जय सरस्वती माता  देवी शरण जो ऐ, उनका उद्धर किया पैठी मंथरा दासी, रावण संहार किया जय सरस्वती माता  विद्या ज्ञान प्रदयिनी, ज्ञान प्रकाश भरो मोह, अगयान और तिमिर का, जग से नैश करो जय सरस्वती माता  धूप दीप फल मेवा, माँ स्वीकर करो ज्ञानचक्षु दे माता, जग निस्तार करो जय सरस्वती माता  माँ सरस्वती की आरती, जो कोई जान दिया हितकारी सुखकारी, ज्ञान भक्ति पावे जय सरस्वती माता  जय सरस्वती माता, जय जय सरस्वती माता सद्गुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्यात: जय सरस्वती माता</string>
    <string name="e">अम्बे तू है जगदम्बे काली, जय दुर्ग खप्पर वाली, तेरे ही गुण गए भारती, ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  तेरे भक्त जानो पर माता भीड पड़ी है भारी दानव दल पर टूट पड़ो मां करके सिंह सावरी सौ सौ सिंघों से बलशाली, है अस्त भुजाओ वाली, दुश्मनों को तू ही लालकार्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  माँ बेटे का है इस जग में बड़ा ही निर्मल नाटक पूत कपूत सुने है पर न माता सुनी कुमाता सब पे करुणा दर्शन वाली, अमृत बरसाने वाली, दुखियों के दुखदे निवर्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  नहीं मांगते धन और दौलत न चांदी ना सोना हम तो मांगे मां तेरे मन में एक छोटा सा कोने सब की बड़ी बनने वाली, लाज बचने वाली, सतियो के सत को संवर्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  चरण शरण में खड़े तुम्हारी ले पूजा की थाली वरद हस्त सर पर रख दो मां संकट हरने वाली माँ भर दो भक्ति रस प्याली, अष्ट भुजाओ वाली, भक्तो के करज तू ही सारती ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  अम्बे तू है जगदम्बे काली, जय दुर्ग खप्पर वाली तेरे ही गुण गए भारती, ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती</string>
    <string name="d">जय शिव ओंकारा, प्रभु जय शिव ओंकारा ब्रह्म विष्णु सदा शिव, अर्धांगी धारा जय शिव ओंकारा...  इकाना चतुरानन पंचानन राजे हंसानन, गरुरासन वृश्चवाहन साजे जय शिव ओंकारा....  दो भुजा, चार चतुरभुजा दशभुजा अति सोहे तियनों रूप निराखते त्रिभुवन जन मोहे जय शिव ओंकारा...  अक्समाला वनमाला मुंडमाला धारी चंदना मृगमद सोहाई भले शशिधारी जय शिव ओंकारा...  श्वेतांबर पीतांबरा बाघमबारा अंगे ब्रह्माधिक सनकाधिक प्रेताधिक संगे जय शिव ओंकारा...  कारा मध्ये कमंडलु औ त्रिशूल धारी जगकार्ता जगरता जगपालन कर्ता जय शिव ओंकारा...  ब्रह्म विष्णु सदाशिव जनता अविवेक प्रणवक्षरके मध्यायतिनोन एका जय शिव ओंकारा...  त्रिगुण स्वामी की आरती जो कोई नर दिया कथा शिवानंद स्वामी मन वंचिता फला पावे जय शिव ओंकारा।</string>
    <string name="c">जय गणेश, जय गणेश, जय गणेश देवा। माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।।  एकदंत, दयावन्त, चार भुजाधारी, माथे सिन्दूर सोहे, मूस की सवारी।  पान चढ़े, फूल चढ़े और चढ़े मेवा, लड्डुअन का भोग लगे, सन्त करें सेवा।। .. जय गणेश, जय गणेश, जय गणेश, देवा। माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।।  अंधन को आंख देत, कोढ़िन को काया, बांझन को पुत्र देत, निर्धन को माया।  \'सूर\' श्याम शरण आए, सफल कीजे सेवा।।  जय गणेश जय गणेश जय गणेश देवा ..  माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।   दीनन की लाज रखो, शंभु सुतकारी।  कामना को पूर्ण करो जय बलिहारी।</string>
    <string name="b">"जय अम्बे गौरी मैया जय श्यामा गौरी  तुमको निशिदिन ध्यावत हरि ब्रह्मा शिव री  मांग सिंदूर बिराजत टीको मृगमद को   उज्ज्वल से दोउ नैना चंद्रबदन नीको   कनक समान कलेवर रक्ताम्बर राजै  रक्तपुष्प गल माला कंठन पर साजै   केहरि वाहन राजत खड्ग खप्परधारी   सुर-नर मुनिजन सेवत तिनके दुःखहारी   कानन कुण्डल शोभित नासाग्रे मोती   कोटिक चंद्र दिवाकर राजत समज्योति   शुम्भ निशुम्भ बिडारे महिषासुर घाती   धूम्र विलोचन नैना निशिदिन मदमाती   चौंसठ योगिनि मंगल गावैं नृत्य करत भैरू  बाजत ताल मृदंगा अरू बाजत डमरू   भुजा चार अति शोभित खड्ग खप्परधारी  मनवांछित फल पावत सेवत नर नारी   कंचन थाल विराजत अगर कपूर बाती   श्री मालकेतु में राजत कोटि रतन ज्योति   श्री अम्बेजी की आरती जो कोई नर गावै   कहत शिवानंद स्वामी सुख-सम्पत्ति पावै "</string>
    <string name="a">" ओम जय लक्ष्मी माता, मैया जय लक्ष्मी माता तुमको निशिदिन सेवत, हरि विष्णु विधाता ओम जय लक्ष्मी माता उमा, रमा, ब्रह्माणी, तुम ही जग-माता सूर्य-चंद्रमा ध्यावत, नारद ऋषि गाता ओम जय लक्ष्मी माता  दुर्गा रुप निरंजनी, सुख सम्पत्ति दाता जो कोई तुमको ध्यावत, ऋद्धि-सिद्धि धन पाता ओम जय लक्ष्मी माता तुम पाताल-निवासिनि, तुम ही शुभदाता कर्म-प्रभाव-प्रकाशिनी, भवनिधि की त्राता ओम जय लक्ष्मी माता  जिस घर में तुम रहतीं, सब सद्गुण आता सब सम्भव हो जाता, मन नहीं घबराता ओम जय लक्ष्मी माता  तुम बिन यज्ञ न होते, वस्त्र न कोई पाता खान-पान का वैभव, सब तुमसे आता ओम जय लक्ष्मी माता  शुभ-गुण मंदिर सुंदर, क्षीरोदधि-जाता रत्न चतुर्दश तुम बिन, कोई नहीं पाता ओम जय लक्ष्मी माता  महालक्ष्मीजी की आरती, जो कोई जन गाता उर आनन्द समाता, पाप उतर जाता ओम जय लक्ष्मी माता"</string>
    <string name="i">जय संतोषी माता, मैया जय संतोषी माता अपने सेवक जाना को, सुखा संपत्ती दाता जय संतोषी माता सुंदर चीर सुनहरी माँ धरन किन्हो हीरा पन्ना दमके, ताना श्रृंगार किन्हो जय संतोषी माता गेरू लाला छठा छवि, बदना कमल सोहे मंडा हंसता करुणामयी, त्रिभुवन मान मोहे जय संतोषी माता स्वर्ण सिंहासन बैठा, चंवर धुरे प्यारे धूप दीप मधुमेव, भोग धरे न्यारे जय संतोषी माता गुड अरु चना परमप्रिय, तम संतोष कियो संतोषी कहलाई, भक्ताना वैभव दियो जय संतोषी माता शुक्रावर प्रिया मानत, आजा दिवस सोही भक्त मंडली चाय, कथा सुनत मोही</string>
    <string name="n">जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी सूरज के पुत्र प्रभु छाया महतारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  श्याम अंग वक्रा-दृष्टि चतुर्भुज धारी नीलांबर धर नाथ गज की आसवरी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  कृत मुकुट शीश रजित दीपत है लिलारी मुक्तन की माला गले शोभित बलिहारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  मोदक मिष्ठान पान चढ़त है सुपारी लोहा, तिल, तेल, उड़द महिषी अति प्यारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  देव दानुज ऋषि मुनि सुमिरत नर नारी विश्वनाथ धरत ध्यान शरण हियां तुम्हारा जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी</string>
    <string name="l">ओम जय जगदीश हरे, स्वामी जय जगदीश हरे  भक्त जानो के संकट, दास जानो के अवगुण,  कशन में दूर करे, ओम जय जगदीश हरे  जो ध्याने फल पावे, दुख बिनसे मन का,  स्वामी दुख बिन से मन का,  सुख संपति घर एवेन्यू, बंसारी वाला घर एवेन्यू,  कश्त माइते तन का, ओम जय जगदीश हरे  मात पिता तुम मेरे, शरण गहूं मैं किस्की,  स्वामी शरण गहन मैं किस्की,  तुम बिन और ना दूजा, प्रभु बिन और ना दूजा,  आस करूँ में जिसी, ओम जय जगदीश हरे  तुम पूरन परमातम, तुम अंतर्यामी,  स्वामी तुम अंतर्यामी,  पार ब्रह्म परमेश्वर, पार ब्रह्म परमेश्वर,  तुम सबके स्वामी, ओम जय जगदीश हरे  तुम करुणा के सागर, तुम पालन कर्ता,  स्वामी तुम रक्षा कर्ता,  मैं मूरख खल कामी, मैं सेवक तुम स्वामी,  कृपा करो भारत, ओम जय जगदीश हरे</string>
    <string name="k">आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी किस गले में बैजंती माला, बजवे मुरली मधुर बाल  श्रवण में कुंडल झलकाला, नंद के आनंद नंदलाल  गगन सैम अंग कांति काली, राधिका चमक रही आली  लातन में थडे बनमाली  भ्रमर सी अलक, कस्तूरी तिलक, चंद्र सी झलकी  ललित छवि श्यामा प्यारी की  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  कनकमय मोर मुकुट बिलसे, देवता दर्शन को तरसे  गगन सो सुमन रासी बरसे  बाजे मुरचांग, ​​मधुर मृदंग, ग्वालिन सांग  अतुल रति गोप कुमारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  जहां ते प्रगति भयी गंगा, कलुष काली हरिणी श्री गंगा  स्मरण ते गरम मोह भंग  बसी शिव शीश, जाता के बीच, हरी अघ कीच  चरण छवि श्री बनवारी किस  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  चमकती उज्जवल तत् रेणु, बाज राही वृंदावन बेनु  चाहु दिसी गोपी ग्वाल धेनु  हंसत मृदु मंड, चांदनी चंद्रा, कटत भव फांदो  तेर सुन दीन भिखारी किस  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी की  आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी की</string>
    <string name="j">जय गायत्री माता, जयति जय जयति माता सत मरगा पारा हमन चलाओ, जो है सुखादता जयति जय गायत्री माता... आदि शक्ति तुमा अलखा निरंजना जग पालना कार्तिक दुख, शोक, भय, क्लेश, कालह दरिद्रय दैन्या हरत्रि जयति जय गायत्री माता... ब्रहरी रूपिनी, प्रणता पालिनी, जगतधात्री अम्बे भवभयाहारी, जनहितकारी, सुखाड़ा जगदम्बे जयति जय गायत्री माता... भयहारिणी भवतारिणी अनाघे, आजा आनंद राशि अविकारी, अघाहारी, अविचलिता, अमले, अविनाशी जयति जय गायत्री माता... कामधेनु सत चित आनंद, जय गंगा गीता सविता की शाश्वती शक्ति, तुमा सावित्री सीता जयति जय गायत्री माता... ऋग, यजु, साम, अथर्व, प्रणयिनी, प्रणव महामहिमे कुंडलिनी सहस्त्रारा, सुषुम्ना, शोभा गुण गैरीमे</string>
    <string name="m">पितु मातु सहायक स्वामी सखा, तुम ही एक नाथ हमारे हो। जिनके कुछ और आधार नहीं, तिनके तुम ही रखवारे हो । सब भॉति सदा सुखदायक हो, दुख निर्गुण नाशन हरे हो । प्रतिपाल करे सारे जग को, अतिशय करुणा उर धारे हो । भूल गये हैं हम तो तुमको, तुम तो हमरी सुधि नहिं बिसारे हो । उपकारन को कछु अंत नहीं, छिन्न ही छिन्न जो विस्तारे हो । महाराज महा महिमा तुम्हारी, मुझसे विरले बुधवारे हो । शुभ शांति निकेतन प्रेम निधि, मन मंदिर के उजियारे हो । इस जीवन के तुम ही जीवन हो, इन प्राणण के तुम प्यारे हो में । तुम सों प्रभु पये “कमल” हरि, केहि के अब और सहारे हो ।</string>
</resources>