<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Shlok Mantra App</string>
    <string name="h1" translatable="false">ॐ हनुमते नमः |</string>
    <string name="h2">ॐ नमो भगवते आंजनेयाय महाबलाय स्वाहा। (5) ॐ नमो हरिमर्कट मर्कटाय स्वाहा।</string>
    <string name="h3">ॐ ऐं भ्रीम हनुमते, श्री राम दूताय नम:।</string>
    <string name="h4">ॐ श्री वज्रदेहाय रामभक्ताय वायुपुत्राय नमोsस्तुते ।</string>
    <string name="h5">ॐ आंजनेयाय विद्महे, वायुपुत्राय धीमहि, तन्नो हनुमत प्रचोदयात ।</string>
    <string name="b1">गुरुरब्रह्मा गुरुरविष्णु गुरुरदेव महेश्वरः। गुरुं साक्षात परब्रह्म तस्माई श्री गुरवे नम:</string>
    <string name="b2">सद्योजातं प्रपद्यामि सद्योजाताय वै नमो नमः भावे भावे नाति भावे भवस्व मां भावोद्भवय नमः</string>
    <string name="b3">शाना सर्वविद्यानामेश्वरम सर्वभूतानां ब्रह्मदिपति ब्रह्मणो\'धिपतिर ब्रह्मा शिवो मे अस्तु स एव सदाशिव ओम</string>
    <string name="g1">Om गम गणपतिये नमो नमः श्री सिद्धि विनायक नमो नमः अष्ट विनायक नमो नमः गणपति बप्पा मोरया</string>
    <string name="g2">गणनं त्व गणपतिम (गम) हवामहे कविं कवीनं उपमा-श्रावस्तम ज्येष्ठ राजम ब्रह्मणंस्पता आ नः श्रुंवन्न-उथिभि सीदा-सदनम</string>
    <string name="g3">Om एकदंतय विद्महे वक्रतुंडय धीमहि तन्नो दन्ति प्रचोदयत</string>
    <string name="g4">गौरी नंदन गजानन गिरिजा नंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहि प्रभु माम पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g5">गौरीानंदन गजानन गिरिजानंदन निरंजना पार्वती नंदन शुभानान पाहिप्रभोमं पाहि प्रसन्ना</string>
    <string name="g6">ओम श्रीम गम सौभाग्य गणपतये। वरवरदा सर्वजन्मा में वाशमण्य नमः</string>
    <string name="k1">ओम् देवकीनन्दनये विद्माहे वासुदेवाय धी-माही तन नो कृष्णा प्रचोदयत ओम्</string>
    <string name="k2">हरे कृष्ण, हरे कृष्ण, कृष्ण कृष्ण, हरे हरे हरे राम, हरे राम, राम राम, हरे हरे</string>
    <string name="k3">Om श्री कृष्णः शरणं ममः</string>
    <string name="r1">Om श्री रामाय नमः</string>
    <string name="r2">Om दशरथये विद्महे सीतावल्लभय धिमही, तन्नो राम प्रचोदयाती</string>
    <string name="r3">Om अपदमपहरतारम दाताराम सर्वसंपदाम्। लोकभीरमं श्रीरामं भुयो-भूयो नमम्याहं</string>
    <string name="s1">Om नमः शिवाय!</string>
    <string name="s2">Om तत्पुरुषाय विद्महे महादेवाय धीमहि, तन्नो रुद्रा प्रचोदयात !</string>
    <string name="s3">Om त्रयंबकम यजामहे सुगंधि पुणि-वर्धनम् उर्वरुकम-इव बंधनन मित्योर्मुक्य ममितात</string>
    <string name="s4">Om नमो भगवते रुद्राय</string>
    <string name="s5">करचरणकृतं वा कयाजं कर्मजं वा श्रवणायंजम वा मनसम वा परमधाम विहितं विहितं वा सर्व मेटात क्षमास्व जय जय करुणाब्धे श्री महादेव शंभो</string>
    <string name="v1">Om नमो भगवते वासुदेवाय नमः</string>
    <string name="v2">Om श्रीं कृष्णाय श्रीं श्रीं श्रीं गोविन्दाय गोपालाय गोलोक सुंदराय सत्यय नित्यय परमार्थने परय व्यखानासय वीरजमूर्थे मेघठमने श्रीं नरसिम्हवपुशे नमः</string>
    <string name="v3">शांता-करम भुजगा-शयनं पद्म-नाभं सुरेशम विश्व-धरम गगन-सद्रिशं मेघा-वरनम शुभांगं।</string>
    <string name="m1">अरे! भगवान शिव, मैं आपको नमन करता हूं। मैं उस शांतिपूर्ण को नमन करता हूं जो संपूर्ण ब्रह्मांड का अवतार है</string>
    <string name="m2">मैं देवताओं के सबसे शक्तिशाली, आदर्श पुरुष, महादेव से प्रार्थना करता हूं। मैं भगवान से प्रार्थना करता हूं कि मुझे बुद्धि प्रदान करें और ज्ञान के प्रकाश से मेरा मार्ग रोशन करें।</string>
    <string name="m3">हे तीन नेत्रों वाले भगवान, जो वह सब कुछ देख सकते हैं जो दूसरे नहीं देख सकते। हे, देवताओं के देवता, मैं आपको आमंत्रित करता हूं कि आप आएं और मुझे अच्छे वासनाओं का आशीर्वाद दें।...</string>
    <string name="m4">मैं पवित्र को, रुद्र यानी भगवान शिव को नमन करता हूं।</string>
    <string name="m5">हे दया के स्वामी, कृपया होशपूर्वक या अनजाने में किए गए मेरे सभी पापों को क्षमा करें। मैं आपसे अनुरोध करता हूं कि मेरे हाथों और पैरों द्वारा किए गए पापपूर्ण कार्यों को क्षमा करें, या मेरे बोले गए शब्दों या किए गए कर्मों से उत्पन्न हुए हैं। कृपया मेरी इंद्रियों द्वारा किए गए पापपूर्ण कृत्यों जैसे कान और आंखों या मेरे दिमाग में प्रवेश करने वाले पापी विचारों को क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे कर्तव्यों का पालन करते हुए किए गए सभी पापों के साथ-साथ स्पष्ट रूप से निर्धारित नहीं किए गए कार्यों के लिए क्षमा करें। कृपया मुझे मेरे सभी पापों के लिए क्षमा करें। आपकी जय हो, महादेव, शम्भो, आप करुणा के सागर हैं</string>
    <string name="si1">इसे \'पंचाक्षरी शिव स्तोत्र\' भी कहा जाता है, यह भगवान शिव का सबसे आम और मूल (मूल) मंत्र है, जो यहां के सर्वोच्च देवता हैं। इस मंत्र का उपयोग सुरक्षा और सुरक्षा के लिए किया जाता है। सबसे सरल होने के कारण, इस मंत्र का जाप कभी भी और कहीं भी किया जा सकता है, रुद्राभिषेक या भगवान शिव से संबंधित कोई अन्य अनुष्ठान करते समय।</string>
    <string name="si2">हिंदू पौराणिक कथाओं के अनुसार, शिव गायत्री मंत्र को बहुत शक्तिशाली माना जाता है। इस पवित्र मंत्र का जाप प्रतिदिन सुबह के समय किया जा सकता है। यह मंत्र भगवान शिव को प्रसन्न करता है और माना जाता है कि यह आपकी सभी इच्छाओं को पूरा करने और आपको मानसिक शांति प्रदान करने की शक्ति रखता है</string>
    <string name="si3">यह एक बहुत ही शक्तिशाली मंत्र और पवित्र मंत्र है। एक बहुत ही पवित्र मंत्र होने के कारण इसका कभी भी जाप नहीं किया जा सकता है। \'मृत्युंजय\' का अर्थ है मृत्यु पर विजय। इसका बहुत विशिष्ट महत्व है। यह मंत्र उस व्यक्ति के लिए प्रयोग किया जाता है, जो असमय मृत्यु के भय को दूर करना चाहता है और अन्य प्रकार के शारीरिक कष्टों को दूर करना चाहता है। ऐसे मामलों में, यह बहुत शक्तिशाली और उपयोगी है</string>
    <string name="si4">रुद्र भगवान शिव के प्राचीन रूपों में से एक है। रुद्र शब्द संस्कृत भाषा से आया है और इसका अर्थ है \'जंगली\'। भगवान शिव अपने रुद्र रूप में तूफान के देवता थे और उनका चेहरा उग्र था। रुद्र गायत्री मंत्र आपकी इच्छाओं को पूरा करने के लिए बहुत उपयोगी और शक्तिशाली है। भगवान शिव को प्रसन्न करने और उनका आशीर्वाद पाने के लिए मंत्र सबसे अच्छा तरीका है। इस मंत्र के जाप से आपको रुद्र की कृपा प्राप्त होती है।</string>
    <string name="si5">यह श्लोक भगवान के लिए एक सोने की प्रार्थना है जो भगवान शिव से किसी भी पाप के लिए क्षमा मांगता है जो आपने काम और जीवन के दौरान, जाने-अनजाने में किया हो। आपकी कृपा से हमने अपने जीवन का एक और दिन पूरा कर लिया है। तो, भगवान शिव को धन्यवाद देने के लिए, जो दया और करुणा के स्वामी हैं, और उनकी दया मांगते हैं।</string>
    <string name="sh1">रक्षा और सुरक्षा के लिए मंत्र</string>
    <string name="sh2">भगवान शिव को प्रसन्न करने का मंत्र</string>
    <string name="sh3">मृत्यु के भय को दूर करने का मंत्र</string>
    <string name="sh4">रुद्र की कृपा पाने का मंत्र</string>
    <string name="sh5">किसी भी पाप के लिए भगवान शिव से क्षमा मांगने का मंत्र</string>
    <string name="ga1">Om भीर भुवं सुवं तत्सवितुर्वारेण्यं भारो देवासधीमहि धियो यो नं प्रचोदयात</string>
    <string name="ga2">हे देवी माँ, हमारा हृदय अन्धकार से भरा हुआ है। कृपया इस अँधेरे को हमसे दूर करें और हमारे भीतर उजाला करते हुए आगे बढ़ें</string>
    <string name="ga3">गायत्री मंत्र के नियमित जप से एकाग्रता और सीखने में सुधार होता है। यह शरीर से विषाक्त पदार्थों को निकालने के लिए जाना जाता है, जिससे श्वास और तंत्रिका तंत्र की कार्यप्रणाली में सुधार होता है। आपके दिल को स्वस्थ रखता है और नकारात्मकता को दूर करता है</string>
    <string name="l2">Om महालक्ष्मी नमः Om गजा लक्ष्मी नमः Om जय लक्ष्मी नमः Om थाना लक्ष्मी नमः Om संताना लक्ष्मी नमः Om सीता लक्ष्मी नमः Om थिरेया लक्ष्मी नमः Om थन्न्य लक्ष्मी नमः Om विद्या लक्ष्मी नमः Om महा विशु महालक्ष्मी नमः</string>
    <string name="l3">श्रृं ह्रीं क्लीं महालक्ष्मी नमः ओम्</string>
    <string name="l4">नमस्ते महा-माये श्री-पीते सुरा-पूजिते | शंख-चक्र-गदा-हस्तक्षेप महालक्ष्मी नमोस्तुते</string>
    <string name="d1">सर्व मंगला मंगले सिव सर्वार्थ साधिक सरन्ये त्रयंबाइक गौरी नारायणी नमोस्तुते</string>
    <string name="d2">या देवी सर्व भूतेषु, शांति रूपेना संगस्थितया देवी सर्व भूतेशु, शक्ति रूपेना संगष्ठिता या देवी सर्व भूतेशु, मातृ रूपेना संगस्थित या देवी सर्व भूतेशु, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्ति रूपेनामस्तस्या, नमस्तिता</string>
    <string name="d3">शांति करमणी स्वप्ना दर्शन गृह पिदासु चोगरासु महात्म्यम श्रीनु यानम</string>
    <string name="lt1">जीवन में लाभ और समृद्धि के लिए</string>
    <string name="lt2">यौवन की सुंदरता, जीवन में खुशियां लाने के लिए</string>
    <string name="lt3">लक्ष्मी का आशीर्वाद लेने के लिए</string>
    <string name="lt4">देवी की स्तुति के लिए</string>
    <string name="dt1">जीवन में ज्ञान और शक्ति और समृद्धि प्राप्त करने के लिए</string>
    <string name="dt2">नकारात्मक विचारों को रोकना और अज्ञान को दूर करना</string>
    <string name="dt3">बुरे सपनों और शगुन से सुरक्षा के लिए</string>
    <string name="l1">श्रीम</string>
    <string name="kd">Om श्रीं ह्रीं क्लें श्रीं क्लें वित्तेश्वराय नमः</string>
    <string name="lk">Om ह्रीं श्रीं क्रीं श्रीं कुबेरय अष्ट-लक्ष्मी मामा गृहे धनं पुरय पुरय नमः</string>
    <string name="bm">ॐ ऐं महासरस्वत्यै नमः</string>
    <string name="vm">सरस्वती नमस्तुभ्यं वरदे कामरूपिनी विद्यारंभम करिश्मामि सिद्धिर बावथुमे साधा</string>
    <string name="km">कात्यायनी महामये महायोगिन्याधीश्वरी? नंदगोपसुतम देवीपतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="pm">हे गौरी शंकररधांगी यथा तवं शंकरप्रिया? तथा मम कुरु कल्याणी कांतकटम् सुदुर्लभाम्</string>
    <string name="sm">ओम देवेंद्रानी नमस्तुभ्यं देवेंद्रप्रिया भामिनी? विवाहम भाग्यामरोग्यम शीघरालभम च देही में</string>
    <string name="vhm">Om कात्यायनी महामये महायोगिन्यधिस्वरी | नंदगोपासुत देवी पतिं मे कुरु ते नमः</string>
    <string name="vhhm">ओम शांग शंकराय सकल जनमर्जित पाप विधान नए पुरुषार्थ चतुर्ते लभय च पतिम में देही कुरु-कुरु स्वाहा</string>
    <string name="spm">Om ह्रीं योगिनी योगिनी योगेश्वरी योग भयंकारी सकला स्तवर जंगमस्य मुख हृदयम् मामा वसं आकर्ष्य नमः</string>
    <string name="cpm">ॐ मित्राय नम:ॐ रवये नम:ॐ सूर्याय नम:ॐ भानवे नम:ॐ खगाय नम:ॐ घृणि सूर्याय नम:ॐ पूष्णे नम:ॐ हिरण्यगर्भाय नम:ॐ मरीचये नम:ॐ आदित्याय नम:ॐ सवित्रे नम:ॐ अर्काय नम:ॐ भास्कराय नम:ॐ श्री सवितृ सूर्यनारायणाय नम:</string>
    <string name="sdm">आदिदेव नमस्तुभ्यं प्रासिदं भास्कर दिवाकर नमस्तुभयम प्रभाकर नमोस्तु ते..</string>
    <string name="sam">सूर्य आत्मा जगस्तायुष आदित्यस्य नमस्कार इन कुर्वंती दिनों</string>
    <string name="mpm">Om नमः शिवाय नमो:</string>
    <string name="lsm">ओम नम शिवाय</string>
    <string name="lkm">Om शंमुखाय नमः</string>
    <string name="lgm">Om गणेशाय नमः</string>
    <string name="scm">Om सोमया नमः</string>
    <string name="sl1">सरस्वती नमस्तुभ्यं वरदे कामरूपिनी विद्यारंबम करिश्मामि सिद्धिर बावथुमे साधा</string>
    <string name="sl2">ॐ ऐं महासरस्वत्यै नमः</string>
    <string name="sl3">Om वगीश्वर्यै विद्माहे वाग्वादेण्ये धीमाहे तनः सरस्वती प्रचोदयत</string>
    <string name="sl4">Om  ऐं ह्रीन्ग वाग्देवयै सरस्वतीै नमः</string>
    <string name="sl5">महो अर्नाः सरस्वती प्रचेयति केतुना, धियो विश्व विराजति</string>
    <string name="kl1">क्रीम</string>
    <string name="kl2">Om क्रिंग कलिकाये नमः</string>
    <string name="kl3">Om क्लीं कालिका-ये नमः</string>
    <string name="kl4">Om ह्रीं श्रीं कलीम आद्य कालिका परम ईश्वरी स्वाहा</string>
    <string name="kat1">सभी बुरी ताकतों से बचाने के लिए</string>
    <string name="kat2">भक्त को शुद्ध चेतना में बदलने के लिए</string>
    <string name="kat3">हर तरह की परेशानी से निजात दिलाने के लिए</string>
    <string name="kat4">किसी की आध्यात्मिकता में तेजी से वृद्धि लाने के लिए</string>
    <string name="sat1">याददाश्त बढ़ाने के लिए, पढ़ाई में एकाग्रता</string>
    <string name="sat2">देवी महा सरस्वती को नमन</string>
    <string name="sat3">शिक्षा और करियर में सफलता के लिए</string>
    <string name="sat4">खुफिया बढ़ाने के लिए</string>
    <string name="sat5">ज्ञान चाहने वालों के मन को रोशन करने के लिए</string>
    <string name="ssa1">Om श्री शनि देवयः नमो नमः Om श्री शनि देवयः शांति भवः Om श्री शनि देवयः शुभम फलः Om श्री शनि देवयः फलः प्राप्ति फलः</string>
    <string name="sma1">किसी के जीवन की शांति, सफलता और समृद्धि प्रदान करने वाले भगवान शनि को नमस्कार</string>
    <string name="ssa2">नीलांजना संभासम रविपुत्रम यमगराजम्। छाया मार्तंड संभूतम तम नमामि शैशचरम</string>
    <string name="sma2">नीले बादल, सूर्य के सूर्य की तरह दिखने वाले, वह नियंत्रण करने वालों में सबसे आगे हैं। वह अपनी छाया तेज धूप के ऊपर भी रख सकता है। उस शनि को, जो नियंत्रण का प्रतीक है, हम भक्ति में नतमस्तक हैं</string>
    <string name="ssa3">Om प्रां प्रीं प्रौं सह शनैइशराय नमः</string>
    <string name="sma3">मेरे पक्ष में रहने और मेरी इंद्रियों को शांत करने के लिए भगवान शनि को प्रणाम</string>
    <string name="ssa4">Om काकध्वजय विदमहे खड्ग हस्तय धीमहि तन्नो मंडः प्रचोदयात</string>
    <string name="sma4">ओम्, मैं उसका ध्यान करता हूँ जिसके ध्वज में कौआ है, ओह, जिसके हाथ में तलवार है, मुझे उच्च बुद्धि दो, और सनेश्वर मेरे मन को रोशन करें।</string>
    <string name="ssa5">Om शं शनैश्चरायये नमः</string>
    <string name="sma5">शनिदेव के अंधकारमय भगवान को नमस्कार</string>
    <string name="sant1">Om श्री संतोषी महामाये गजानन्दं दयानि शुक्रावर प्रिये देवी नारायणी नमोस्तुते मां संतोषी महामंत्र जय मां संतोषे देवि नमो नमः</string>
    <string name="sant2">जय मां संतोषे देवी नमो नमः</string>
    <string name="sant3">श्री संतोषे देवये नमः</string>
    <string name="sant4">Om श्री गजोदेवोपुत्रीयाय नमः</string>
    <string name="sant5">Om सर्वनिवर्णाय देवीभूत नमः</string>
    <string name="sant6">Om संतोषी महादेव्य्यै नमः</string>
    <string name="sant7">Om सर्वकाम फलप्रदाय नमः</string>
    <string name="sant8">Om ललिताये नमः</string>
    <string name="shani1">शनि मंत्र सफलता के लिए</string>
    <string name="shani2">शनि महा मंत्र</string>
    <string name="shani3">शनि बीज मंत्र</string>
    <string name="shani4">शनि गायत्री मंत्र</string>
    <string name="shani5">शनि मूल मंत्र</string>
    <string name="g">आरती कीजे हनुमान लाला की। दुश्त डालन रघुनाथ कला की  जेक बाल से गिरिवर कानपे। रोग दोष जा के निकत ना झांके  अंजनी पुत्र महा बलदाई। संतान के प्रभु सदा सहाय  दे बीरा रघुनाथ पाठक। लंका जारी सिया सुधी लाए  लंका सो कोट समुंद्र-सी खाई। जाट पवन सुत बार ना लाइ  लंका जारी असुर संहारे।सियारामजी के काज संवरे  लक्ष्मण मूर्चित पाडे सकारे। आनी संजीवन प्राण उबरे  पैठी पाताल तोरी जाम-कारे। अहिरावण के भुजा ऊंचा  बाईं भुजा असुर दाल मारे। दाहिन भुजा संतजन तारे  सुर नर मुनि आरती उतरे।जय जय जय हनुमान ऊंचे  कंचन थार कपूर लाउ छै।आरती करात अंजना माई  जो हनुमानजी की आरती गावे। बसी बैकुंठ परम पद पावे</string>
    <string name="h">श्री राम चंद्र कृपालु भजुमन, हरण भावभय दारुणम नव कंज लोचन, कांज मुख कर कांज पद कंजरुनाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... कंदरप अगनीत अमित छवि, नव नील नीरद सुंदरम पट पीट मनहू तदित रुचि-शुचि नौमी जनक सुतावरम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... भाजू दीनबंधु दिनेश दानव दैत्य वंश निकंदनम रघुनंद आनंद कांड कौशल चंद्र दशरथ नंदनम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... श्री मुकुट कुंडल तिलक चारु उदार अंग विभूषणम् अजानुभुज शर चाप-धार संग्राम जीत खरदुष्नाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... इति वदाती तुलसीदास, शंकर शेष मुनि मन रंजनम मैम हृदय कंज निवास कुरु, कामदी खल दल गंजनाम श्री रामचंद्र कृपालु भजुमन... मन जही राचेउ मिलाही सो वर सहज सुंदर संवरो करुणा निदान सुजान शील सनेह जनत रावरो</string>
    <string name="f">जय सरस्वती माता, मैया जय सरस्वती माता सदागुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्यात: जय सरस्वती माता  चंद्रवदानी पद्मसिनी, द्युति मंगलकारी सोहे शुभ हंस सवारी, अतुल तेजधारी जय सरस्वती माता  बयान कर में वीणा, दयान कर मल शीश मुकुट मणि सोहे, गल मोतियां मल जय सरस्वती माता  देवी शरण जो ऐ, उनका उद्धर किया पैठी मंथरा दासी, रावण संहार किया जय सरस्वती माता  विद्या ज्ञान प्रदयिनी, ज्ञान प्रकाश भरो मोह, अगयान और तिमिर का, जग से नैश करो जय सरस्वती माता  धूप दीप फल मेवा, माँ स्वीकर करो ज्ञानचक्षु दे माता, जग निस्तार करो जय सरस्वती माता  माँ सरस्वती की आरती, जो कोई जान दिया हितकारी सुखकारी, ज्ञान भक्ति पावे जय सरस्वती माता  जय सरस्वती माता, जय जय सरस्वती माता सद्गुण वैभव शालिनी, त्रिभुवन विख्यात: जय सरस्वती माता</string>
    <string name="e">अम्बे तू है जगदम्बे काली, जय दुर्ग खप्पर वाली, तेरे ही गुण गए भारती, ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  तेरे भक्त जानो पर माता भीड पड़ी है भारी दानव दल पर टूट पड़ो मां करके सिंह सावरी सौ सौ सिंघों से बलशाली, है अस्त भुजाओ वाली, दुश्मनों को तू ही लालकार्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  माँ बेटे का है इस जग में बड़ा ही निर्मल नाटक पूत कपूत सुने है पर न माता सुनी कुमाता सब पे करुणा दर्शन वाली, अमृत बरसाने वाली, दुखियों के दुखदे निवर्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  नहीं मांगते धन और दौलत न चांदी ना सोना हम तो मांगे मां तेरे मन में एक छोटा सा कोने सब की बड़ी बनने वाली, लाज बचने वाली, सतियो के सत को संवर्ति ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  चरण शरण में खड़े तुम्हारी ले पूजा की थाली वरद हस्त सर पर रख दो मां संकट हरने वाली माँ भर दो भक्ति रस प्याली, अष्ट भुजाओ वाली, भक्तो के करज तू ही सारती ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती  अम्बे तू है जगदम्बे काली, जय दुर्ग खप्पर वाली तेरे ही गुण गए भारती, ओ मैया, हम सब उतरे तेरी आरती</string>
    <string name="d">जय शिव ओंकारा, प्रभु जय शिव ओंकारा ब्रह्म विष्णु सदा शिव, अर्धांगी धारा जय शिव ओंकारा...  इकाना चतुरानन पंचानन राजे हंसानन, गरुरासन वृश्चवाहन साजे जय शिव ओंकारा....  दो भुजा, चार चतुरभुजा दशभुजा अति सोहे तियनों रूप निराखते त्रिभुवन जन मोहे जय शिव ओंकारा...  अक्समाला वनमाला मुंडमाला धारी चंदना मृगमद सोहाई भले शशिधारी जय शिव ओंकारा...  श्वेतांबर पीतांबरा बाघमबारा अंगे ब्रह्माधिक सनकाधिक प्रेताधिक संगे जय शिव ओंकारा...  कारा मध्ये कमंडलु औ त्रिशूल धारी जगकार्ता जगरता जगपालन कर्ता जय शिव ओंकारा...  ब्रह्म विष्णु सदाशिव जनता अविवेक प्रणवक्षरके मध्यायतिनोन एका जय शिव ओंकारा...  त्रिगुण स्वामी की आरती जो कोई नर दिया कथा शिवानंद स्वामी मन वंचिता फला पावे जय शिव ओंकारा।</string>
    <string name="c">जय गणेश, जय गणेश, जय गणेश देवा। माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।।  एकदंत, दयावन्त, चार भुजाधारी, माथे सिन्दूर सोहे, मूस की सवारी।  पान चढ़े, फूल चढ़े और चढ़े मेवा, लड्डुअन का भोग लगे, सन्त करें सेवा।। .. जय गणेश, जय गणेश, जय गणेश, देवा। माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।।  अंधन को आंख देत, कोढ़िन को काया, बांझन को पुत्र देत, निर्धन को माया।  \'सूर\' श्याम शरण आए, सफल कीजे सेवा।।  जय गणेश जय गणेश जय गणेश देवा ..  माता जाकी पार्वती, पिता महादेवा।   दीनन की लाज रखो, शंभु सुतकारी।  कामना को पूर्ण करो जय बलिहारी।</string>
    <string name="b">"जय अम्बे गौरी मैया जय श्यामा गौरी  तुमको निशिदिन ध्यावत हरि ब्रह्मा शिव री  मांग सिंदूर बिराजत टीको मृगमद को   उज्ज्वल से दोउ नैना चंद्रबदन नीको   कनक समान कलेवर रक्ताम्बर राजै  रक्तपुष्प गल माला कंठन पर साजै   केहरि वाहन राजत खड्ग खप्परधारी   सुर-नर मुनिजन सेवत तिनके दुःखहारी   कानन कुण्डल शोभित नासाग्रे मोती   कोटिक चंद्र दिवाकर राजत समज्योति   शुम्भ निशुम्भ बिडारे महिषासुर घाती   धूम्र विलोचन नैना निशिदिन मदमाती   चौंसठ योगिनि मंगल गावैं नृत्य करत भैरू  बाजत ताल मृदंगा अरू बाजत डमरू   भुजा चार अति शोभित खड्ग खप्परधारी  मनवांछित फल पावत सेवत नर नारी   कंचन थाल विराजत अगर कपूर बाती   श्री मालकेतु में राजत कोटि रतन ज्योति   श्री अम्बेजी की आरती जो कोई नर गावै   कहत शिवानंद स्वामी सुख-सम्पत्ति पावै "</string>
    <string name="a">" ओम जय लक्ष्मी माता, मैया जय लक्ष्मी माता तुमको निशिदिन सेवत, हरि विष्णु विधाता ओम जय लक्ष्मी माता उमा, रमा, ब्रह्माणी, तुम ही जग-माता सूर्य-चंद्रमा ध्यावत, नारद ऋषि गाता ओम जय लक्ष्मी माता  दुर्गा रुप निरंजनी, सुख सम्पत्ति दाता जो कोई तुमको ध्यावत, ऋद्धि-सिद्धि धन पाता ओम जय लक्ष्मी माता तुम पाताल-निवासिनि, तुम ही शुभदाता कर्म-प्रभाव-प्रकाशिनी, भवनिधि की त्राता ओम जय लक्ष्मी माता  जिस घर में तुम रहतीं, सब सद्गुण आता सब सम्भव हो जाता, मन नहीं घबराता ओम जय लक्ष्मी माता  तुम बिन यज्ञ न होते, वस्त्र न कोई पाता खान-पान का वैभव, सब तुमसे आता ओम जय लक्ष्मी माता  शुभ-गुण मंदिर सुंदर, क्षीरोदधि-जाता रत्न चतुर्दश तुम बिन, कोई नहीं पाता ओम जय लक्ष्मी माता  महालक्ष्मीजी की आरती, जो कोई जन गाता उर आनन्द समाता, पाप उतर जाता ओम जय लक्ष्मी माता"</string>
    <string name="i">जय संतोषी माता, मैया जय संतोषी माता अपने सेवक जाना को, सुखा संपत्ती दाता जय संतोषी माता सुंदर चीर सुनहरी माँ धरन किन्हो हीरा पन्ना दमके, ताना श्रृंगार किन्हो जय संतोषी माता गेरू लाला छठा छवि, बदना कमल सोहे मंडा हंसता करुणामयी, त्रिभुवन मान मोहे जय संतोषी माता स्वर्ण सिंहासन बैठा, चंवर धुरे प्यारे धूप दीप मधुमेव, भोग धरे न्यारे जय संतोषी माता गुड अरु चना परमप्रिय, तम संतोष कियो संतोषी कहलाई, भक्ताना वैभव दियो जय संतोषी माता शुक्रावर प्रिया मानत, आजा दिवस सोही भक्त मंडली चाय, कथा सुनत मोही</string>
    <string name="n">जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी सूरज के पुत्र प्रभु छाया महतारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  श्याम अंग वक्रा-दृष्टि चतुर्भुज धारी नीलांबर धर नाथ गज की आसवरी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  कृत मुकुट शीश रजित दीपत है लिलारी मुक्तन की माला गले शोभित बलिहारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  मोदक मिष्ठान पान चढ़त है सुपारी लोहा, तिल, तेल, उड़द महिषी अति प्यारी जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी  देव दानुज ऋषि मुनि सुमिरत नर नारी विश्वनाथ धरत ध्यान शरण हियां तुम्हारा जय जय श्री शनिदेव भक्तन हितकारी</string>
    <string name="l">ओम जय जगदीश हरे, स्वामी जय जगदीश हरे  भक्त जानो के संकट, दास जानो के अवगुण,  कशन में दूर करे, ओम जय जगदीश हरे  जो ध्याने फल पावे, दुख बिनसे मन का,  स्वामी दुख बिन से मन का,  सुख संपति घर एवेन्यू, बंसारी वाला घर एवेन्यू,  कश्त माइते तन का, ओम जय जगदीश हरे  मात पिता तुम मेरे, शरण गहूं मैं किस्की,  स्वामी शरण गहन मैं किस्की,  तुम बिन और ना दूजा, प्रभु बिन और ना दूजा,  आस करूँ में जिसी, ओम जय जगदीश हरे  तुम पूरन परमातम, तुम अंतर्यामी,  स्वामी तुम अंतर्यामी,  पार ब्रह्म परमेश्वर, पार ब्रह्म परमेश्वर,  तुम सबके स्वामी, ओम जय जगदीश हरे  तुम करुणा के सागर, तुम पालन कर्ता,  स्वामी तुम रक्षा कर्ता,  मैं मूरख खल कामी, मैं सेवक तुम स्वामी,  कृपा करो भारत, ओम जय जगदीश हरे</string>
    <string name="k">आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी किस गले में बैजंती माला, बजवे मुरली मधुर बाल  श्रवण में कुंडल झलकाला, नंद के आनंद नंदलाल  गगन सैम अंग कांति काली, राधिका चमक रही आली  लातन में थडे बनमाली  भ्रमर सी अलक, कस्तूरी तिलक, चंद्र सी झलकी  ललित छवि श्यामा प्यारी की  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  कनकमय मोर मुकुट बिलसे, देवता दर्शन को तरसे  गगन सो सुमन रासी बरसे  बाजे मुरचांग, ​​मधुर मृदंग, ग्वालिन सांग  अतुल रति गोप कुमारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  जहां ते प्रगति भयी गंगा, कलुष काली हरिणी श्री गंगा  स्मरण ते गरम मोह भंग  बसी शिव शीश, जाता के बीच, हरी अघ कीच  चरण छवि श्री बनवारी किस  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  चमकती उज्जवल तत् रेणु, बाज राही वृंदावन बेनु  चाहु दिसी गोपी ग्वाल धेनु  हंसत मृदु मंड, चांदनी चंद्रा, कटत भव फांदो  तेर सुन दीन भिखारी किस  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी कि  श्री गिरधर कृष्ण मुरारी कि  आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी की  आरती कुंज बिहारी की, श्री गिरधर कृष्ण मुरारी की</string>
    <string name="j">जय गायत्री माता, जयति जय जयति माता सत मरगा पारा हमन चलाओ, जो है सुखादता जयति जय गायत्री माता... आदि शक्ति तुमा अलखा निरंजना जग पालना कार्तिक दुख, शोक, भय, क्लेश, कालह दरिद्रय दैन्या हरत्रि जयति जय गायत्री माता... ब्रहरी रूपिनी, प्रणता पालिनी, जगतधात्री अम्बे भवभयाहारी, जनहितकारी, सुखाड़ा जगदम्बे जयति जय गायत्री माता... भयहारिणी भवतारिणी अनाघे, आजा आनंद राशि अविकारी, अघाहारी, अविचलिता, अमले, अविनाशी जयति जय गायत्री माता... कामधेनु सत चित आनंद, जय गंगा गीता सविता की शाश्वती शक्ति, तुमा सावित्री सीता जयति जय गायत्री माता... ऋग, यजु, साम, अथर्व, प्रणयिनी, प्रणव महामहिमे कुंडलिनी सहस्त्रारा, सुषुम्ना, शोभा गुण गैरीमे</string>
    <string name="m">पितु मातु सहायक स्वामी सखा, तुम ही एक नाथ हमारे हो। जिनके कुछ और आधार नहीं, तिनके तुम ही रखवारे हो । सब भॉति सदा सुखदायक हो, दुख निर्गुण नाशन हरे हो । प्रतिपाल करे सारे जग को, अतिशय करुणा उर धारे हो । भूल गये हैं हम तो तुमको, तुम तो हमरी सुधि नहिं बिसारे हो । उपकारन को कछु अंत नहीं, छिन्न ही छिन्न जो विस्तारे हो । महाराज महा महिमा तुम्हारी, मुझसे विरले बुधवारे हो । शुभ शांति निकेतन प्रेम निधि, मन मंदिर के उजियारे हो । इस जीवन के तुम ही जीवन हो, इन प्राणण के तुम प्यारे हो में । तुम सों प्रभु पये “कमल” हरि, केहि के अब और सहारे हो ।</string>
    <string name="q">जय हनुमान ज्ञान गन सागर जय कपिस तेहुन लोक उजागरी  राम दूत अतुलित बाल धाम अंजनी-पुत्र पवनसुत नम  महाबीर बिक्रम बजरंगी, कुमति निवार सुमति के संगी  कंचन बरन बिराज सुबेसा, कानन कुंडल कुंचित केस  हाथ बाजरा आउ ध्वजा बिराजे, कांधे मूंज जनेऊ साजे  शंकर सुवन केसरीनंदन, तेज प्रताप महा जग बंदन  बिदयाबां गुना अति चतुर, राम काज करिबे को आतुर  प्रभु चरित्र सुनीबे को रसिया, राम लखन सीता मन बसिया  सुषमा रूप धारी सियाहिं दिखावा, बिकत रूप धारी लंका जरावा  भीम रूप धारी असुर संहारे, रामचंद्र के काज संवारे  लाए सजीवन लखन जियाये, श्री रघुबीर हरशी उर लाए  रघुपति कीन्ही बहुत बदाई, तुम मां प्रिय भारत ही सैम भाई  सहस बदन तुमरो जस गावेन, अस कहीं श्रीपति कंठ लगावे  संकादिक ब्रम्हदी मुनिसा नारद शारद साहित्य अहिसा  जाम कुबेर दिग्पाल जहां ते कबी कोबिद कहीं साके कहां ते  तुम उपकार सुग्रीवहिं किन्हा राम मिलाये राजपद दिन  तुम्हरो मंत्र विभीषण मन, लंकेश्वर भये सब जग जाना  जग सहस्त्र जोजन पर भानु, लिली ताही मधुर फल जानू  प्रभु मुद्रा मेली मुख माही, जल्दी लांघी गए अचराज नहीं  दुर्गम काज जगत के जाते, सुगम अनुग्रह तुम्हारे तेते  राम दोरे तुम रखवारे, होत न आज्ञा बिना पैसेसरे  सब सुख लहै तुम्हारी सरना, तुम रक्षक कहु को डरना  आपन तेज समहरो आपई, तीनो लोक हांक ते कानपेन  भूत पिसाच निकत नहीं आवे, महाबीर जब नाम सुनावे  Nasai रोग हरा सब पीरा, जपत निरंतर हनुमत बीरा  संकट ते हनुमान छुडावे, मन क्रमा बचन ध्यान जो लावे  सब पर राम तपस्वी राजा, तीन के काज सकल तुम साज  और मनोरथ जो कोई लावे, सोई अमित जीवन फल पावे  चारो जग प्रताप तुम्हारा, है पारसिद्ध जगत उजियारा  साधु संत के तुम रखवारे, असुर निकंदन राम दुलारे  अष्ट सिद्धि नौ निधि के दाता, बार दीन जानकी माता के रूप में  राम रसायन तुम्हारे पासा सदा रहो रघुपति के दास  तुम्हारे भजन राम को पावे, जनम जन्म के दुख बिसरावे  अंतकाल रघुबर पुर जाए, जहां जनम हरि-भक्त कहाई  और देवता चित्त ना धारायी, हनुमत से सरब सुख करयी  संकट कटे माइट सब पीरा, जो सुमिराई हनुमत बलबीरा  जय जय जय हनुमान गोसाई, कृपा करहुं गुरुदेव की नाई  जो सत बार पाठ कर कोई, छोटाहिन बंदी महा सुख होई  जो ये पढ़े हनुमान चालीसा, होये सिद्धि साखी गौरीसा  तुलसीदास सदा हरिचेरा, कीजे नाथ हृदय महन डेरा</string>
    <string name="p">जय जया गणपति गण राजू मंगला भरना करण शुभ काजू  जय गजबदान सदन सुखादाता विश्व विनायक बुद्धि विधान  वक्रा टुंडा शुचि शुंड सुहावन तिलक त्रिपुंडा भाला मन भवन  राजाता मणि मुक्ताना उरा माला स्वर्ण मुकुट शिरा नयना विशाल  पुस्तक पानी कुठारा त्रिशूलम मोदका भोग सुगंधिता फूलम  सुंदर पीतांबरा ताना साजिता चरण पादुका मुनि मन राजिता  धनी शिव सुवन शदानन भरत। गौरी ललन विश्व-विधाता  रिद्धि सिद्धि तवा चंवर सुधारे मुशका वाहन सोहता द्वारे  कहूं जन्म शुभ कथा तुम्हारी अति शुचि पावाना मंगला करि  एक समय गिरिराज कुमारी पुत्र हेतु तप किन्हा भारी  भयो यज्ञ जबा पूर्णा अनूप तबा पाहुंच्यो तुमाधारी द्विज रूप  अतिथि जानी काई गौरी सुखारी बहुविध सेवा कर तुम्हारी  अति प्रसन्ना हवई तुमा वर दिना मातु पुत्र हित जो तप किनहा  मिलाही पुत्र तुही बुद्धि विशाल बिना गर्भ धारणा यही काला  गणनायक, गुना ज्ञान निदान पूजिता प्रथम रूप भगवान:  आसा कही अंतरध्यान रूपा हवाई पालना परा बालक स्वरूपा हवाइ  बनी शिशु रुदाना जबाही तुम थाना लखी मुख सुखा नहीं गौरी समान  सकल मगना, सुखा मंगला गावाहिन नाभा ते सुराणा सुमना वर्षावाहिं  शंभू उमा, बहू दाना लुतवाहिन सुरा मुनिजाना, सुता देखना आवाहिन  लखी अति आनंद मंगला साजा देखना भी आए शनि राजा  निजा अवगुण गुण शनि मन माहिन बालक, देखना चाहता नहीं  गिरिजा कच्छू मन भेद बढ़ाओ उत्सव मोरा ना शनि तुही भायो  कहना लगे शनि, मन सकुचाई का करिहाऊ, शिशु मोही दिखाई  नहीं विश्वास, उमा उर भयौ शनि सो बालक देखना कहौ  पदाथिन, शनि द्रिगा कोना प्रकाश बालक शिरा उड़ी गायो आकाश  गिरजा गिरिन विकल हवई धरणी सो दुख दशा गया नहीं वाराणसी  हाहाकारा मचाओ कैलाश शनि किन्यो लखी सूता का नशा  तुरता गरुड़ चढि ​​विष्णु सिद्धाय कटि चक्र सो गज शिरा लाए  बालक के ढाड़ा उपारा धारणो प्राण, मंत्र पाद शंकर दरयो  नाम \'गणेश\' शंभू तबा किनहे प्रथमा पूज्य बुद्धि निधि, वर दिने  बुद्धि परीक्षा जाबा शिव किन्हा पृथ्वी कर प्रदक्षिणा लिन्हा  चले शदानन, भरामी भुलैई रची बैठा तुमा बुद्धि उपाई  चरण मातू-पीटू के धारा लिनेन तिनके सात प्रदक्षिणा किनहेन  धनी गणेश, कही शिव हिया हरशे नभा ते सुराणा सुमना बहू बरसे  तुम्हारी महिमा बुद्धि बड़े शेषा सहसा मुख सकाई न गाय  में मति हिना मालिना दुखारी करुं कौन विधि विनय तुम्हारी  भजाता \'रामसुंदर\' प्रभुदास लाख प्रयाग, काकरा, दुर्वासा  आबा प्रभु दया दीना परा किजई अपनी भक्ति शक्ति कुच्छू दीजै</string>
    <string name="o">जय गणेश गिरिजा सुवन मंगल मूल सुजान, कहत अयोध्यादास तुम देउ आभा वरदान, जय गिरिजापति दीनदेयला सदा करात संतान प्रतिपाल, भाल चंद्रमा सोहत नीके कानन कुंडल नागफनी के  अंग गौर शिर गैंग बहाए मुंडमाल तन शार लगाये, वस्त्र खाल बघंबर सोहे छवी को देख नाग मन मोहे, मैना मतू की है दुलारी बम अंग सोहत छवी न्यारी, कर त्रिशूल सोहत छवी भारी करत सदा शत्रुन शायरी  नंदी गणेश सोहैं तो कैसे सागर मध्य कमल है जैसे, कार्तिक शाम और गणरौ या छवी को कहीं जाट न कौ, देवन जबी जय पुकारा तबी दुख प्रभु आप निवारा, किया updrv तारक भारी देवन सब मिली तुम्हारी जुहारी  तूरत छायानन आप पथौ लावा निमेश महा मारी गिरौ, आप जालंधर असुर सहारा सुयश तुम्हारा विदित संसार, त्रिपुरासुर सान युद्ध मचाई सब कृपा कर लेने बचाई, किया तपी भगीरथ भारी पूरब प्रतिगिया तसु पुरारी  दानिन माहे तुम सम को नहीं सेवक स्तुति करत सदाहि, वेद माही महिमा तब गई अकथ अनादि भेद नहीं पाई, प्रकाश उदय मंथन में ज्वाला जारे सुरसुर भाई विहार, किन्हे दया ते करी सहाय नीलकंठ तब नाम कहै:  पूजन रामचंद्र जब किन्हा जीत के लंक विभीषण दिना, सहस कमल में हो रहे धारी किन्हे परीक्षा तबी पुरारी, एक कमल प्रभु रखू खुशी कमल नयन पूजन चाह सोई, कथिन भक्ति देखी प्रभु शंकर भाई प्रसन्ना मर जाते हैं   जय जय जय अनंत अविनाशी करत कृपा सब के घाट वासी, दुशत सकल नित मोहि सातवे भ्रामत रहे मोहि चेन नी आवे, त्रही त्रही मैं नाथ पुकारो ये अवसर मोहि आन उबरो, ले त्रिशूल शत्रुओं को मारो संकट से मोहि आन उबरो   माता पिता भरत सब कोई संकट में पुछत नहीं कोई, स्वामी एक है आस तुम्हारी आए हरु अब संकट भारी, धन निर्धारण को देत सदाही जो कोई जंचे तो फल पाही, अस्ति केही विधि करो तुम्हारी शमाहु नाथ अब चुक हमारी   शंकर हो संकट के नाशन मंगल करन विघ्न विनाश, योगी यति मुनि ध्यान लगावे शरद नारद शीश निवेवे,  नमो नमो जय नमो शिवाय सुर ब्रह्मदिक पार न पाए, जो ये पथ कर मन लाई ता पर गर्म हैं शंभू सहाय  रनियां जो कोई हो अधिकारी पथ करे तो पवन हरि, पुत्र हीन की इच्छा कोई निश्चय शिव प्रसाद तेही होई, पंडित त्रयोदशी को लव ध्यान पूर्वा होम करावे, त्रयोदशी व्रत करे हमा तन नहीं ले रहे कलेशा  धुप दीप नैवेदे चढवे शंकर समूह पथ सुनवे जन्म जन्म के पाप नसेव अंतवास शिवपुर में पावे कहे अयोध्या आस तुम्हारी जानी सकल दुख हरहु हमारी</string>
    <string name="r">श्री रघुवीर भक्त हितकारी। सुन लीजै प्रभु अरज हमारी॥  निशिदिन ध्यान धरै जो कोई। ता सम भक्त और नहिं होई॥  ध्यान धरे शिवजी मन माहीं। ब्रह्म इन्द्र पार नहिं पाहीं॥  दूत तुम्हार वीर हनुमाना। जासु प्रभाव तिहूं पुर जाना॥ तब भुज दण्ड प्रचण्ड कृपाला। रावण मारि सुरन प्रतिपाला॥  तुम अनाथ के नाथ गुंसाई। दीनन के हो सदा सहाई॥  ब्रह्मादिक तव पारन पावैं। सदा ईश तुम्हरो यश गावैं॥  चारिउ वेद भरत हैं साखी। तुम भक्तन की लज्जा राखीं॥  गुण गावत शारद मन माहीं। सुरपति ताको पार न पाहीं॥  नाम तुम्हार लेत जो कोई। ता सम धन्य और नहिं होई॥  राम नाम है अपरम्पारा। चारिहु वेदन जाहि पुकारा॥  गणपति नाम तुम्हारो लीन्हो। तिनको प्रथम पूज्य तुम कीन्हो॥  शेष रटत नित नाम तुम्हारा। महि को भार शीश पर धारा॥  फूल समान रहत सो भारा। पाव न कोऊ तुम्हरो पारा॥  भरत नाम तुम्हरो उर धारो। तासों कबहुं न रण में हारो॥  नाम शक्षुहन हृदय प्रकाशा। सुमिरत होत शत्रु कर नाशा॥  लखन तुम्हारे आज्ञाकारी। सदा करत सन्तन रखवारी॥  ताते रण जीते नहिं कोई। युद्घ जुरे यमहूं किन होई॥  महालक्ष्मी धर अवतारा। सब विधि करत पाप को छारा॥  सीता राम पुनीता गायो। भुवनेश्वरी प्रभाव दिखायो॥ घट सों प्रकट भई सो आई। जाको देखत चन्द्र लजाई॥  सो तुमरे नित पांव पलोटत। नवो निद्घि चरणन में लोटत॥  सिद्घि अठारह मंगलकारी। सो तुम पर जावै बलिहारी॥  औरहु जो अनेक प्रभुताई। सो सीतापति तुमहिं बनाई॥  इच्छा ते कोटिन संसारा। रचत न लागत पल की बारा॥  जो तुम्हे चरणन चित लावै। ताकी मुक्ति अवसि हो जावै॥  जय जय जय प्रभु ज्योति स्वरूपा। नर्गुण ब्रह्म अखण्ड अनूपा॥  सत्य सत्य जय सत्यव्रत स्वामी। सत्य सनातन अन्तर्यामी॥  सत्य भजन तुम्हरो जो गावै। सो निश्चय चारों फल पावै॥  सत्य शपथ गौरीपति कीन्हीं। तुमने भक्तिहिं सब विधि दीन्हीं॥  सुनहु राम तुम तात हमारे। तुमहिं भरत कुल पूज्य प्रचारे॥  तुमहिं देव कुल देव हमारे। तुम गुरु देव प्राण के प्यारे॥  जो कुछ हो सो तुम ही राजा। जय जय जय प्रभु राखो लाजा॥  राम आत्मा पोषण हारे। जय जय दशरथ राज दुलारे॥  ज्ञान हृदय दो ज्ञान स्वरूपा। नमो नमो जय जगपति भूपा॥  धन्य धन्य तुम धन्य प्रतापा। नाम तुम्हार हरत संतापा॥  सत्य शुद्घ देवन मुख गाया। बजी दुन्दुभी शंख बजाया॥  सत्य सत्य तुम सत्य सनातन। तुम ही हो हमरे तन मन धन॥  याको पाठ करे जो कोई। ज्ञान प्रकट ताके उर होई॥  आवागमन मिटै तिहि केरा। सत्य वचन माने शिर मेरा॥  और आस मन में जो होई। मनवांछित फल पावे सोई॥  तीनहुं काल ध्यान जो ल्यावै। तुलसी दल अरु फूल चढ़ावै॥  साग पत्र सो भोग लगावै। सो नर सकल सिद्घता पावै॥  अन्त समय रघुबरपुर जाई। जहां जन्म हरि भक्त कहाई॥  श्री हरिदास कहै अरु गावै। सो बैकुण्ठ धाम को पावै॥</string>
    <string name="s">जय जय कमलासान जगमूला, रहहू सदा जनपै अनुकूला। रुप चतुर्भुज परम सुहावन, तुम्हें अहैं चतुर्दिक आनन।  रक्तवर्ण तव सुभग शरीरा, मस्तक जटाजुट गंभीरा। ताके ऊपर मुकुट विराजै, दाढ़ी श्वेत महाछवि छाजै। श्वेतवस्त्र धारे तुम सुन्दर, है यज्ञोपवीत अति मनहर। कानन कुण्डल सुभग विराजहिं, गल मोतिन की माला राजहिं।  चारिहु वेद तुम्हीं प्रगटाये, दिव्य ज्ञान त्रिभुवनहिं सिखाये। ब्रह्मलोक शुभ धाम तुम्हारा, अखिल भुवन महँ यश विस्तारा।  अर्द्धागिनि तव है सावित्री, अपर नाम हिये गायत्री। सरस्वती तब सुता मनोहर, वीणा वादिनि सब विधि मुन्दर।  कमलासन पर रहे विराजे, तुम हरिभक्ति साज सब साजे। क्षीर सिन्धु सोवत सुरभूपा, नाभि कमल भो प्रगट अनूपा।  तेहि पर तुम आसीन कृपाला, सदा करहु सन्तन प्रतिपाला। एक बार की कथा प्रचारी, तुम कहँ मोह भयेउ मन भारी।  कमलासन लखि कीन्ह बिचारा, और न कोउ अहै संसारा। तब तुम कमलनाल गहि लीन्हा, अन्त विलोकन कर प्रण कीन्हा।  कोटिक वर्ष गये यहि भांती, भ्रमत भ्रमत बीते दिन राती। पै तुम ताकर अन्त न पाये, ह्वै निराश अतिशय दुःखियाये।  पुनि बिचार मन महँ यह कीन्हा महापघ यह अति प्राचीन। याको जन्म भयो को कारन, तबहीं मोहि करयो यह धारन।  अखिल भुवन महँ कहँ कोई नाहीं, सब कुछ अहै निहित मो माहीं। यह निश्चय करि गरब बढ़ायो, निज कहँ ब्रह्म मानि सुखपाये।  गगन गिरा तब भई गंभीरा, ब्रह्मा वचन सुनहु धरि धीरा। सकल सृष्टि कर स्वामी जोई, ब्रह्म अनादि अलख है सोई।  निज इच्छा इन सब निरमाये, ब्रह्मा विष्णु महेश बनाये। सृष्टि लागि प्रगटे त्रयदेवा, सब जग इनकी करिहै सेवा।  महापघ जो तुम्हरो आसन, ता पै अहै विष्णु को शासन। विष्णु नाभितें प्रगट्यो आई, तुम कहँ सत्य दीन्ह समुझाई।   भैतहू जाई विष्णु हितमानी, यह कहि बन्द भई नभवानी। ताहि श्रवण कहि अचरज माना, पुनि चतुरानन कीन्ह पयाना।  कमल नाल धरि नीचे आवा, तहां विष्णु के दर्शन पावा। शयन करत देखे सुरभूपा, श्यायमवर्ण तनु परम अनूपा।  सोहत चतुर्भुजा अतिसुन्दर, क्रीटमुकट राजत मस्तक पर। गल बैजन्ती माल विराजै, कोटि सूर्य की शोभा लाजै।  शंख चक्र अरु गदा मनोहर, पघ नाग शय्या अति मनहर। दिव्यरुप लखि कीन्ह प्रणामू, हर्षित भे श्रीपति सुख धामू।  बहु विधि विनय कीन्ह चतुरानन, तब लक्ष्मी पति कहेउ मुदित मन। ब्रह्मा दूरि करहु अभिमाना, ब्रह्मारुप हम दोउ समाना।  तीजे श्री शिवशंकर आहीं, ब्रह्मरुप सब त्रिभुवन मांही। तुम सों होई सृष्टि विस्तारा, हम पालन करिहैं संसारा। शिव संहार करहिं सब केरा, हम तीनहुं कहँ काज घनेरा। अगुणरुप श्री ब्रह्मा बखानहु, निराकार तिनकहँ तुम जानहु।  हम साकार रुप त्रयदेवा, करिहैं सदा ब्रह्म की सेवा। यह सुनि ब्रह्मा परम सिहाये, परब्रह्म के यश अति गाये।  सो सब विदित वेद के नामा, मुक्ति रुप सो परम ललामा। यहि विधि प्रभु भो जनम तुम्हारा, पुनि तुम प्रगट कीन्ह संसारा।  नाम पितामह सुन्दर पायेउ, जड़ चेतन सब कहँ निरमायेउ। लीन्ह अनेक बार अवतारा, सुन्दर सुयश जगत विस्तारा।  देवदनुज सब तुम कहँ ध्यावहिं, मनवांछित तुम सन सब पावहिं। जो कोउ ध्यान धरै नर नारी, ताकी आस पुजावहु सारी।  पुष्कर तीर्थ परम सुखदाई, तहँ तुम बसहु सदा सुरराई। कुण्ड नहाइ करहि जो पूजन, ता कर दूर होई सब दूषण।</string>
    <string name="t">नमो विष्णु भगवान खरारी,कष्ट नशावन अखिल बिहारी । प्रबल जगत में शक्ति तुम्हारी,त्रिभुवन फैल रही उजियारी ॥  सुन्दर रूप मनोहर सूरत,सरल स्वभाव मोहनी मूरत । तन पर पीताम्बर अति सोहत,बैजन्ती माला मन मोहत ॥  शंख चक्र कर गदा बिराजे,देखत दैत्य असुर दल भाजे । सत्य धर्म मद लोभ न गाजे,काम क्रोध मद लोभ न छाजे ॥  सन्तभक्त सज्जन मनरंजन,दनुज असुर दुष्टन दल गंजन । सुख उपजाय कष्ट सब भंजन,दोष मिटाय करत जन सज्जन ॥  पाप काट भव सिन्धु उतारण,कष्ट नाशकर भक्त उबारण । करत अनेक रूप प्रभु धारण,केवल आप भक्ति के कारण ॥  धरणि धेनु बन तुमहिं पुकारा,तब तुम रूप राम का धारा । भार उतार असुर दल मारा,रावण आदिक को संहारा ॥  आप वाराह रूप बनाया,हरण्याक्ष को मार गिराया । धर मत्स्य तन सिन्धु बनाया,चौदह रतनन को निकलाया ॥  अमिलख असुरन द्वन्द मचाया,रूप मोहनी आप दिखाया । देवन को अमृत पान कराया,असुरन को छवि से बहलाया ॥  कूर्म रूप धर सिन्धु मझाया,मन्द्राचल गिरि तुरत उठाया । शंकर का तुम फन्द छुड़ाया,भस्मासुर को रूप दिखाया ॥  वेदन को जब असुर डुबाया,कर प्रबन्ध उन्हें ढुढवाया । मोहित बनकर खलहि नचाया,उसही कर से भस्म कराया ॥  असुर जलन्धर अति बलदाई,शंकर से उन कीन्ह लडाई । हार पार शिव सकल बनाई,कीन सती से छल खल जाई ॥  सुमिरन कीन तुम्हें शिवरानी,बतलाई सब विपत कहानी । तब तुम बने मुनीश्वर ज्ञानी,वृन्दा की सब सुरति भुलानी ॥  देखत तीन दनुज शैतानी,वृन्दा आय तुम्हें लपटानी । हो स्पर्श धर्म क्षति मानी,हना असुर उर शिव शैतानी ॥  तुमने ध्रुव प्रहलाद उबारे,हिरणाकुश आदिक खल मारे । गणिका और अजामिल तारे,बहुत भक्त भव सिन्धु उतारे ॥  हरहु सकल संताप हमारे,कृपा करहु हरि सिरजन हारे । देखहुं मैं निज दरश तुम्हारे,दीन बन्धु भक्तन हितकारे ॥  चहत आपका सेवक दर्शन,करहु दया अपनी मधुसूदन । जानूं नहीं योग्य जब पूजन,होय यज्ञ स्तुति अनुमोदन ॥  शीलदया सन्तोष सुलक्षण,विदित नहीं व्रतबोध विलक्षण । करहुं आपका किस विधि पूजन,कुमति विलोक होत दुख भीषण ॥  करहुं प्रणाम कौन विधिसुमिरण,कौन भांति मैं करहु समर्पण । सुर मुनि करत सदा सेवकाई हर्षित रहत परम गति पाई ॥.  दीन दुखिन पर सदा सहाई,निज जन जान लेव अपनाई । पाप दोष संताप नशाओ,भव बन्धन से मुक्त कराओ ॥  सुत सम्पति दे सुख उपजाओ,निज चरनन का दास बनाओ । निगम सदा ये विनय सुनावै,पढ़ै सुनै सो जन सुख पावै ॥</string>
    <string name="u">"जय गणेश गिरिजा सुवन, मंगल करण कृपाल,  दीनन के दुःख दूर करि , कीजै नाथ निहाल,  जय जय श्री शनिदेव प्रभु , सुनहु विनय महाराज ,  करहु कृपा हे रवि तनय , राखहु जन की लाज !!  !!  जयति जयति शनिदेव दयाला  करत सदा भक्तन प्रतिपाला,    चारि भुजा, तनु श्याम विराजै  माथे रतन मुकुट छवि छाजै,    परम विशाल मनोहर भाला  टेढ़ी दृष्टि भृकुटि विकराला,    कुण्डल श्रवन चमाचम चमके  हिये माल मुक्तन मणि दमकै !!  !!  कर में गदा त्रिशूल कुठारा  पल बिच करैं अरिहिं संहारा,    पिंगल, कृष्णो, छाया, नन्दन  यम, कोणस्थ, रौद्र, दुःख भंजन,    सौरी, मन्द शनी दश नामा  भानु पुत्र पूजहिं सब कामा,    जापर प्रभु प्रसन्न हवैं जाहीं  रंकहुं राव करैं क्षण माहीं !!  !!  पर्वतहू तृण होइ निहारत  तृणहू को पर्वत करि डारत,    राज मिलत वन रामहिं दीन्हयो  कैकेइहुँ की मति हरि लीन्हयो,    वनहुं में मृग कपट दिखाई  मातु जानकी गई चुराई,    लषणहिं शक्ति विकल करिडारा  मचिगा दल में हाहाकारा !!  !!  रावण की गति-मति बौराई  रामचन्द्र सों बैर बढ़ाई,    दियो कीट करि कंचन लंका  बजि बजरंग बीर की डंका,    नृप विक्रम पर तुहि पगु धारा  चित्र मयूर निगलि गै हारा,    हार नौलखा लाग्यो चोरी  हाथ पैर डरवायो तोरी !!  !!  भारी दशा निकृष्ट दिखायो  तेलहिं घर कोल्हू चलवायो,    विनय राग दीपक महँ कीन्हयों  तब प्रसन्न प्रभु ह्वै सुख दीन्हयों,    हरिश्चन्द्र नृप नारि बिकानी  आपहुं भरे डोम घर पानी,    तैसे नल पर दशा सिरानी  भूंजी-मीन कूद गई पानी !!  !!  श्री शंकरहिं गह्यो जब जाई  पारवती को सती कराई,    तनिक विकलोकत ही करि रीसा  नभ उड़ि गतो गौरिसुत सीसा,    पाण्डव पर भै दशा तुम्हारी  बची द्रोपदी होति उधारी,  कौरव के भी गति मति मारयो  युद्ध महाभारत करि डारयो !!  !! रवि कहँ मुख महँ धरि तत्काला  लेकर कूदि परयो पाताला,    शेष देव-लखि विनती लाई  रवि को मुख ते दियो छुड़ाई,    वाहन प्रभु के सात सुजाना  जग दिग्गज गर्दभ मृग स्वाना,    जम्बुक सिह आदि नख धारी  सो फल ज्योतिष कहत पुकारी !!  !! गज वाहन लक्ष्मी गृह आवैं  हय ते सुख सम्पत्ति उपजावै,    गर्दभ हानि करै बहु काजा  सिह सिद्ध्कर राज समाजा,    जम्बुक बुद्धि नष्ट कर डारै  मृग दे कष्ट प्राण संहारै,    जब आवहिं स्वान सवारी  चोरी आदि होय डर भारी !!  !! तैसहि चारि चरण यह नामा  स्वर्ण लौह चाँदी अरु तामा,    लौह चरण पर जब प्रभु आवैं  धन जन सम्पत्ति नष्ट करावैं,     समता ताम्र रजत शुभकारी  स्वर्ण सर्वसुख मंगल भारी,    जो यह शनि चरित्र नित गावै  कबहुं न दशा निकृष्ट सतावै !!  !! अद्भुत नाथ दिखावैं लीला  करैं शत्रु के नशि बलि ढीला,    जो पण्डित सुयोग्य बुलवाई  विधिवत शनि ग्रह शांति कराई,    पीपल जल शनि दिवस चढ़ावत  दीप दान दै बहु सुख पावत,    कहत राम सुन्दर प्रभु दासा  शनि सुमिरत सुख होत प्रकाशा "</string>
    <string name="v">सिन्धु सुता मैं सुमिरौ तोही।ज्ञान, बुद्धि, विद्या दो मोही॥  तुम समान नहिं कोई उपकारी।सब विधि पुरवहु आस हमारी॥  जय जय जगत जननि जगदम्बा।सबकी तुम ही हो अवलम्बा॥  तुम ही हो सब घट घट वासी।विनती यही हमारी खासी॥  जगजननी जय सिन्धु कुमारी।दीनन की तुम हो हितकारी॥  विनवौं नित्य तुमहिं महारानी।कृपा करौ जग जननि भवानी॥  केहि विधि स्तुति करौं तिहारी।सुधि लीजै अपराध बिसारी॥  कृपा दृष्टि चितववो मम ओरी।जगजननी विनती सुन मोरी॥  ज्ञान बुद्धि जय सुख की दाता।संकट हरो हमारी माता॥  क्षीरसिन्धु जब विष्णु मथायो।चौदह रत्न सिन्धु में पायो॥  चौदह रत्न में तुम सुखरासी।सेवा कियो प्रभु बनि दासी॥  जब जब जन्म जहां प्रभु लीन्हा।रुप बदल तहं सेवा कीन्हा॥  स्वयं विष्णु जब नर तनु धारा।लीन्हेउ अवधपुरी अवतारा॥  तब तुम प्रगट जनकपुर माहीं।सेवा कियो हृदय पुलकाहीं॥  अपनाया तोहि अन्तर्यामी।विश्व विदित त्रिभुवन की स्वामी॥  तुम सम प्रबल शक्ति नहीं आनी।कहं लौ महिमा कहौं बखानी॥  मन क्रम वचन करै सेवकाई।मन इच्छित वाञ्छित फल पाई॥  तजि छल कपट और चतुराई।पूजहिं विविध भाँति मनलाई॥  और हाल मैं कहौं बुझाई।जो यह पाठ करै मन लाई॥  ताको कोई कष्ट नोई।मन इच्छित पावै फल सोई॥  त्राहि त्राहि जय दुःख निवारिणि।त्रिविध ताप भव बन्धन हारिणी॥  जो चालीसा पढ़ै पढ़ावै।ध्यान लगाकर सुनै सुनावै॥  ताकौ कोई न रोग सतावै।पुत्र आदि धन सम्पत्ति पावै॥  पुत्रहीन अरु सम्पति हीना।अन्ध बधिर कोढ़ी अति दीना॥  विप्र बोलाय कै पाठ करावै।शंका दिल में कभी न लावै॥  पाठ करावै दिन चालीसा।ता पर कृपा करैं गौरीसा॥  सुख सम्पत्ति बहुत सी पावै।कमी नहीं काहू की आवै॥  बारह मास करै जो पूजा।तेहि सम धन्य और नहिं दूजा॥  प्रतिदिन पाठ करै मन माही।उन सम कोइ जग में कहुं नाहीं॥  बहुविधि क्या मैं करौं बड़ाई।लेय परीक्षा ध्यान लगाई॥  करि विश्वास करै व्रत नेमा।होय सिद्ध उपजै उर प्रेमा॥  जय जय जय लक्ष्मी भवानी।सब में व्यापित हो गुण खानी॥  तुम्हरो तेज प्रबल जग माहीं।तुम सम कोउ दयालु कहुं नाहिं॥  मोहि अनाथ की सुधि अब लीजै।संकट काटि भक्ति मोहि दीजै॥  भूल चूक करि क्षमा हमारी।दर्शन दजै दशा निहारी॥  बिन दर्शन व्याकुल अधिकारी।तुमहि अछत दुःख सहते भारी॥  नहिं मोहिं ज्ञान बुद्धि है तन में।सब जानत हो अपने मन में॥  रुप चतुर्भुज करके धारण।कष्ट मोर अब करहु निवारण॥  केहि प्रकार मैं करौं बड़ाई।ज्ञान बुद्धि मोहि नहिं अधिकाई॥</string>
    <string name="w">नमो नमो दुर्गे सुख करना, नमो नमो अम्बे दुख हरानी। निरंकार है ज्योति तुम्हारी तिहुन लोक फेली उजयारी।  शशि ललत मुख महा विशाल, नेत्र लाल ब्रिकुटी विक्रला। रूप मतू को अधिक सुहावे, दरस करात जन अति सुख पावे।  तुम संसार शक्ति लाया किना, पालन ​​हेतू अन्ना धन दीना। अन्नपूर्णा हुई जग पाला, तुम्हारी आदि सुंदरी बाला।  प्रलय कल सब नशा हरि, तुम गौरी शिव शंकर प्यारी। शिव योगी तुम्हारे बंदूक ने दिया, ब्रह्म विष्णु तुम्हे नित ध्यानेवें।  रूप सरस्वती को तुम धारा, दे सुबुधि ऋषि मुनिन उबार धर्यो रूप नरसिम्हा को अंबा, प्रगत भयिन फर कर कम्बा।  रक्षा कारी प्रहलाद बचाओ, हिरणकुश को स्वर्ग पथयो। लक्ष्मी रूप धरो जग माही, श्री नारायण अंग समाहि:  क्षीरी सिंधु करात विलासा, दया सिंधु दीजय मन आस: हिंगलाज में तुम्हारी भवानी, महिमा अमित न जात बखानी  मातंगी धूमावती माता, भुवनेश्वरी बगला सुखदाता श्री बैरव तारा जोग तरानी, चिन-ना भला भव दुख निवारानी।  केहरी वाहन सो भवानी, लंगूर वीर चलत अगवानी कर में खप्पर खडग विराजे, जाको देख कल दर भाजे।  सोहे अस्त्र और त्रिशूला, जस उठा शत्रु हिया शूल नगरकोट में तुम्हारी विराट, तिहुन लोक में डंका बजाती  शुंभु निशुंभु दनुजा तुम मारे, रक्तबीज शंखन समहरे। महिषासुर नृप अति अभिमानी, जेही आगा भर माही अकुलानी  रूप कराल कालिका धारा, सेन साहित्य तुम तिन सम्हारा परी घर संतान पर जब जब, भयि सहाय मतु तुम तब तब  अमरपुरी अरु बसवा लोका, तवा महिमा सब रहे अशोक: ज्वाला में है ज्योति तुम्हारी, तुमेन सदा पूजन नर नारी  प्रेम भक्ति से जो यश गए, दुख-दरिद्र निकत नहीं आवे ध्याने तुमें जो नर मन लाए, जनम-मारन तको छुटी जाई।  जोगी सुर-मुनि कहत पुकारी, जोग न हो बिन शक्ति तुम्हारी शंकर आचारज टैप किन्होन, काम, क्रोध जीत सब लेनें  निसिद्धिन ध्यान धरो शंकर को, कहु कल नहीं सुमिरों तुम को शक्ति रूप को मरम न पायो, शक्ति गई तब मन पचितायो  शरणगत हुई कीर्ति बखानी, जय जय जय जगदंब भवानी भयी प्रसन्ना आदि जगदम्बा, दया शक्ति नहीं कीं विलंबा  मोकुन माटू कश्त अति घेरो, तुम बिन कौन हरे दुख मेरो आशा तृष्णा निपुण सातवें, मोह मददिक सब बिनसावे  शत्रु नैश कीजे महारानी, सुमिरों एकचिता तुमेन भवानी करो कृपा हे मतु दयाल रिद्धि-सिद्धि दे करहु निहाल  जब लगी जियूं दया फल पौं, तुमो यश में सदा सुनूं, दुर्गा चालीसा जो गए, सब सुख भोग परंपरा पावे  देवीदास शरण निज जानी, करहु कृपा जगदंब भवानी</string>
    <string name="x">जय श्री सकल बुद्धि बलरासी।जय सर्वज्ञ अमर अविनासी॥  जय जय जय वीणाकर धारी।करती सदा सुहंस सवारी॥  रूप चतुर्भुजधारी माता।सकल विश्व अन्दर विख्याता॥  जग में पाप बुद्धि जब होती।जबहि धर्म की फीकी ज्योती॥  तबहि मातु ले निज अवतारा।पाप हीन करती महि तारा॥  बाल्मीकि जी थे बहम ज्ञानी।तव प्रसाद जानै संसारा॥  रामायण जो रचे बनाई।आदि कवी की पदवी पाई॥  कालिदास जो भये विख्याता।तेरी कृपा दृष्टि से माता॥  तुलसी सूर आदि विद्धाना।भये और जो ज्ञानी नाना॥  तिन्हहिं न और रहेउ अवलम्बा।केवल कृपा आपकी अम्बा॥  करहु कृपा सोइ मातु भवानी।दुखित दीन निज दासहि जानी॥  पुत्र करै अपराध बहूता।तेहि न धरइ चित सुन्दर माता॥  राखु लाज जननी अब मेरी।विनय करूं बहु भाँति घनेरी॥  मैं अनाथ तेरी अवलंबा।कृपा करउ जय जय जगदंबा॥  मधु कैटभ जो अति बलवाना।बाहुयुद्ध विष्णू ते ठाना॥  समर हजार पांच में घोरा।फिर भी मुख उनसे नहिं मोरा॥  मातु सहाय भई तेहि काला।बुद्धि विपरीत करी खलहाला॥  तेहि ते मृत्यु भई खल केरी।पुरवहु मातु मनोरथ मेरी॥  चंड मुण्ड जो थे विख्याता।छण महुं संहारेउ तेहि माता॥  रक्तबीज से समरथ पापी।सुर-मुनि हृदय धरा सब कांपी॥  काटेउ सिर जिम कदली खम्बा।बार बार बिनवउं जगदंबा॥  जग प्रसिद्ध जो शुंभ निशुंभा।छिन में बधे ताहि तू अम्बा॥  भरत-मातु बुधि फेरेउ जाई।रामचन्द्र बनवास कराई॥  एहि विधि रावन वध तुम कीन्हा।सुर नर मुनि सब कहुं सुख दीन्हा॥  को समरथ तव यश गुन गाना।निगम अनादि अनंत बखाना॥  विष्णु रूद्र अज सकहिं न मारी।जिनकी हो तुम रक्षाकारी॥  रक्त दन्तिका और शताक्षी।नाम अपार है दानव भक्षी॥  दुर्गम काज धरा पर कीन्हा।दुर्गा नाम सकल जग लीन्हा॥  दुर्ग आदि हरनी तू माता।कृपा करहु जब जब सुखदाता॥  नृप कोपित जो मारन चाहै।कानन में घेरे मृग नाहै॥  सागर मध्य पोत के भंगे।अति तूफान नहिं कोऊ संगे॥  भूत प्रेत बाधा या दुःख में।हो दरिद्र अथवा संकट में॥  नाम जपे मंगल सब होई।संशय इसमें करइ न कोई॥  पुत्रहीन जो आतुर भाई।सबै छांड़ि पूजें एहि माई॥  करै पाठ नित यह चालीसा।होय पुत्र सुन्दर गुण ईसा॥  धूपादिक नैवेद्य चढावै।संकट रहित अवश्य हो जावै॥  भक्ति मातु की करै हमेशा।निकट न आवै ताहि कलेशा॥  बंदी पाठ करें शत बारा।बंदी पाश दूर हो सारा॥  करहु कृपा भवमुक्ति भवानी।मो कहं दास सदा निज जानी॥</string>
    <string name="y">अरी मद मान मितावन हरी, मुंडमाल गल सोहत प्यारी। अष्टभुजी सुखदायक माता, दुश्मनदलन जग में विख्याता।  भाल विशाल मुकुट छवि छाजेई, कर में शीश शत्रु का साजी। दोजे हाथ लिए मधु प्यारा, हाथ तीसरे सोहत भला।  चौठे खप्पर खडग कर पांच, छठे त्रिशूल शत्रु बाल जांच। सप्तम कर दमकत असी प्यारी, शोभा अदभुत मात तुम्हारी।  अष्टम कर भक्ति वर दाता, जग मनहरन रूप ये माता। भक्ति में अनुरक्त भवानी, निश्दिन दर ऋषि-मुनि ज्ञानी।  महाशक्ति अति प्रबल पुनीता, तू ही काली तू ही सीता। पतित तारिणी ही जग पालक, कल्याणी पापी कुल अपराधी।  शेष सुरेश ना पावत पारा, गौरी रूप धर्यो एक बार। तुम समान दाता नहीं दूजा, विधिवत करे भक्तजन पूजा।  रूप भयंकर जब तुम धारा, दुश्मनदलन किनहे संहारा। नाम अनेक मात तुम्हारे, भक्तजानो के संकट तारे।  काली के कश्त कलशन हरानी, ​​भाव भाई मोचन मंगल करणी। महिमा आगम वेद यश गावेई, नारद शरद पार ना पावे।  भू पर भर बढ़ौ जब भारी, तब तब तुम प्रकृति महतारी। आदि अनादि अभय वरदता, विश्वविदित भव संकट त्राता।  कुसमय नाम तुम्हाराउ लिन्हा, उसको सदा अभय वर दिन। ध्यान धरे श्रुति शेष सुरेश, काल रूप लखी तुमारो भेश।  कलुआ भैरो संग तुम्हारे, अरी हिट रूप भयनक धरे। सेवक लंगूर राहत आगरी, चौईसठ जोगन अज्ञकारी।  त्रेता में रघुवर हिट आई, दशकंदर की सैन नसाई। खेला रन का खेल निराला, भरा मान-मज्जा से प्यारा।  रौद्र रूप लखी दानव भागे, कियाउ गवन भवन निज त्यागे। तब एसाव तामस चढ आयो, स्वजन विजन को भेद भुलायो।  ये बालक लखी शंकर आए, राह रोक चरणन में धाये। तब मुख जिभ निकार जो आई, याही रूप प्रचलित है माई।  बढ़यो महिषासुर मद भारी, पिदित किए सकल नर-नारी। करुण पुकार सुनी भक्तिन की, पीर मितावन हिट जन-जन की।  तब प्रगति निज सैन समता, नाम पड़ा मां महिष विजेता। शुंभ निशुंभ हने छन माही, तुम सैम जग दोसर को नहीं।  मान मातनहारी खल दल के, सदा सहायक भक्त विकल्प के। दीन विहीन करे नीति सेवा, पावेई मनवांछित फल मेवा।  संकट में जो सुमिरन कराही, उनके कश्त मातू तुम हराही। प्रेम साहित्य जो किरती गावेई, भाव बंधन सो मुक्ति पावे।  काली चालीसा जो पढ़ाही, स्वर्गलोक बीनू बंधन चढही। दया दृष्टि हेरौ जगदम्बा, केही करन माँ कियाउ विलम्बा।  कराहु माटू भक्तन रखवाली, जयति जयति काली कनकली। सेवक दीन अनाथ अनाड़ी, भक्तिभाव युति शरण तुम्हारी।</string>
    <string name="z">भूर्भुवः स्वः ॐ युत जननी, गायत्री नित कलिमल दहनी ।  अक्षर चौबिस परम पुनीता, इनमें बसें शास्त्र, श्रुति, गीता ।  शाश्वत सतोगुणी सतरुपा, सत्य सनातन सुधा अनूपा ।  हंसारुढ़ सितम्बर धारी, स्वर्णकांति शुचि गगन बिहारी ।  पुस्तक पुष्प कमंडलु माला, शुभ्र वर्ण तनु नयन विशाला ।  ध्यान धरत पुलकित हिय होई, सुख उपजत, दुःख दुरमति खोई ।  कामधेनु तुम सुर तरु छाया, निराकार की अदभुत माया ।  तुम्हरी शरण गहै जो कोई, तरै सकल संकट सों सोई ।  सरस्वती लक्ष्मी तुम काली, दिपै तुम्हारी ज्योति निराली ।  तुम्हरी महिमा पारन पावें, जो शारद शत मुख गुण गावें ।  चार वेद की मातु पुनीता, तुम ब्रहमाणी गौरी सीता ।  महामंत्र जितने जग माहीं, कोऊ गायत्री सम नाहीं ।  सुमिरत हिय में ज्ञान प्रकासै, आलस पाप अविघा नासै ।  सृष्टि बीज जग जननि भवानी, काल रात्रि वरदा कल्यानी ।  ब्रहमा विष्णु रुद्र सुर जेते, तुम सों पावें सुरता तेते ।  तुम भक्तन की भक्त तुम्हारे, जननिहिं पुत्र प्राण ते प्यारे ।  महिमा अपरम्पार तुम्हारी, जै जै जै त्रिपदा भय हारी ।  पूरित सकल ज्ञान विज्ञाना, तुम सम अधिक न जग में आना ।  तुमहिं जानि कछु रहै न शेषा, तुमहिं पाय कछु रहै न क्लेषा ।  जानत तुमहिं, तुमहिं है जाई, पारस परसि कुधातु सुहाई ।  तुम्हरी शक्ति दिपै सब ठाई, माता तुम सब ठौर समाई ।  ग्रह नक्षत्र ब्रहमाण्ड घनेरे, सब गतिवान तुम्हारे प्रेरे ।  सकलसृष्टि की प्राण विधाता, पालक पोषक नाशक त्राता ।  मातेश्वरी दया व्रत धारी, तुम सन तरे पतकी भारी ।  जापर कृपा तुम्हारी होई, तापर कृपा करें सब कोई ।  मंद बुद्घि ते बुधि बल पावें, रोगी रोग रहित है जावें ।  दारिद मिटै कटै सब पीरा, नाशै दुःख हरै भव भीरा ।  गृह कलेश चित चिंता भारी, नासै गायत्री भय हारी ।  संतिति हीन सुसंतति पावें, सुख संपत्ति युत मोद मनावें ।  भूत पिशाच सबै भय खावें, यम के दूत निकट नहिं आवें ।  जो सधवा सुमिरें चित लाई, अछत सुहाग सदा सुखदाई ।  घर वर सुख प्रद लहैं कुमारी, विधवा रहें सत्य व्रत धारी ।  जयति जयति जगदम्ब भवानी, तुम सम और दयालु न दानी ।  जो सदगुरु सों दीक्षा पावें, सो साधन को सफल बनावें ।  सुमिरन करें सुरुचि बड़भागी, लहैं मनोरथ गृही विरागी ।  अष्ट सिद्घि नवनिधि की दाता, सब समर्थ गायत्री माता ।  ऋषि, मुनि, यती, तपस्वी, जोगी, आरत, अर्थी, चिंतित, भोगी ।  जो जो शरण तुम्हारी आवें, सो सो मन वांछित फल पावें ।  बल, बुद्घि, विघा, शील स्वभाऊ, धन वैभव यश तेज उछाऊ ।  सकल बढ़ें उपजे सुख नाना, जो यह पाठ करै धरि ध्याना ।</string>
    <string name="z1">जय संतोषी मां जग जननी, खाला मती दुश्ता दैत्य डाला हनानी।  गणपति देवा तुम्हारे टाटा, रिद्धि सिद्धि कहलावाहन माता।  माता-पिता की राहु दुलारी, किरती केही विधि कहूं तुम्हारी।  कृति मुकुट सिरा अनुपमा भारी, काना कुंडला को छवि न्यारी।  सोहता अंग छटा छवि प्यारी, सुंदर चिरा सुनाहारी धारी।  आपा चतुर्भुज सुघड़ा विशाला, धारणा कराहु गले वन माला।  निकता है गौ अमिता दुलारी, करहू मयूरा आपा असावरी।  जनता सबाही आप प्रभुतायी, सुरा नारा मुनि सबा करही बदाई।  तुम्हारे दर्शन कराता क्षणा माई, दुख दरिद्र सबा जया नसाई।  वेद पुराण रहे यश गई, करहु भक्त की आप सहाय।  ब्रह्म धींगा सरस्वती कहाई, लक्ष्मी रूपा विष्णु ढींगा आई।  शिव ढींगा गिरिजा रूपा विराजी, महिमा टिनों लोक में गाजी।  शक्ति रूप प्रगति जन जानी, रुद्र रूप भाया माता भवानी।  दुष्टदलन हित प्रगति काली, जगमग ज्योति प्रचंड निराली।  चंदा मुंडा महिषासुर मारे, शुंभ निशुंभ असुर हनी डेयर।  महिमा वेद पुराण बरनी, निजा भक्तिन के संकट हरानी।  रूपा शारदा हंस मोहिनी, निरंकार सकारा दहिनी।  प्रगति चौंदिशा निजा माया, काना काना में है तेज समय।  पृथ्वी सूर्य चंद्र अरु तारे, तवा इंगिता क्रमा बढ़ा हैं सारे।  पालन ​​पोषण तुमही कराटा,क्षणा भंगुरा में प्राण हराता।  ब्रह्मा विष्णु तुमहे नीता ध्यानायण, शेष महेश सदा मन लवे।  मनोकामना पुराण करणी, पापा कटानी भव भाया तारणी।  चित्त लगाय तुम्हे जो ध्याता, सो नरा सुखा संपत्ती है पता।  बंधा नारी तुमाहिन जो ध्यानैन, पुत्र पुष्प लता समा वहा पावैन।  पति वियोगी अति व्यकुलनारी, तुम वयोग अति व्यकुलयारी।  कन्या जो कोई तुमको ध्यानै, अपान मन वंचिता वर पवई।  शिलावन गुणवाना हो मैया, अपने जाना की नव खिवैया।  विधि पूर्वाका व्रत जो कोई कराही, ताहि अमिता सुखा संपत्ती भराही।  गुडा और चना भोगा तोही भवई, सेवा करई सो आनंद पवई।  श्रद्धा युक्त ध्यान जो धरहिन, सो नारा निश्चय भव सो तराहीन।  उद्योगपना जो करही तुम्हारा, ताको सहज करहु निस्तारा।  नारी सुहागिना व्रत जो कराती, सुखा संपत्ती सो गोदी भारती।  जो सुमिरता जैसी मन भव, सो नर वैसो ही फला पावा।  सता शुक्रा जो व्रत मन धरे, लो पूर्ण मनोरथा सारे।  सेवा कराही भक्ति युता जोयी, ताको दुरा दरिद्र दुख होई।  जो जन शरण माता तेरी अवाई, लेना में काजा बनावई ले लो।  जय जय अम्बे कल्याणी, कृपा करौ मोरी महारानी।  जो कोई पढाई माता चालीसा, टेप करहिन कृपा जगदीशा।  नीता प्रति पाठ करई इक बड़ा, सो नारा रहा तुम्हारा प्यारा।  नाम लेटा ब्याधा सबा भागे, रोग दोष कबाह नहीं लगे।</string>
    <string name="z2">जय जय जय श्री कुबेर भण्डारी। धन माया के तुम अधिकारी॥  तप तेज पुंज निर्भय भय हारी। पवन वेग सम सम तनु बलधारी॥  स्वर्ग द्वार की करें पहरे दारी। सेवक इन्द्र देव के आज्ञाकारी॥  यक्ष यक्षणी की है सेना भारी। सेनापति बने युद्ध में धनुधारी॥  महा योद्धा बन शस्त्र धारैं। युद्ध करैं शत्रु को मारैं॥  सदा विजयी कभी ना हारैं। भगत जनों के संकट टारैं॥  प्रपितामह हैं स्वयं विधाता। पुलिस्ता वंश के जन्म विख्याता॥  विश्रवा पिता इडविडा जी माता। विभीषण भगत आपके भ्राता॥  शिव चरणों में जब ध्यान लगाया। घोर तपस्या करी तन को सुखाया॥  शिव वरदान मिले देवत्य पाया। अमृत पान करी अमर हुई काया॥  धर्म ध्वजा सदा लिए हाथ में। देवी देवता सब फिरैं साथ में॥  पीताम्बर वस्त्र पहने गात में। बल शक्ति पूरी यक्ष जात में॥  स्वर्ण सिंहासन आप विराजैं। त्रिशूल गदा हाथ में साजैं॥  शंख मृदंग नगारे बाजैं। गंधर्व राग मधुर स्वर गाजैं॥  चौंसठ योगनी मंगल गावैं। ऋद्धि सिद्धि नित भोग लगावैं॥  दास दासनी सिर छत्र फिरावैं। यक्ष यक्षणी मिल चंवर ढूलावैं॥  ऋषियों में जैसे परशुराम बली हैं। देवन्ह में जैसे हनुमान बली हैं॥  पुरुषों में जैसे भीम बली हैं। यक्षों में ऐसे ही कुबेर बली हैं॥  भगतों में जैसे प्रहलाद बड़े हैं। पक्षियों में जैसे गरुड़ बड़े हैं॥  नागों में जैसे शेष बड़े हैं। वैसे ही भगत कुबेर बड़े हैं॥  कांधे धनुष हाथ में भाला। गले फूलों की पहनी माला॥  स्वर्ण मुकुट अरु देह विशाला। दूर दूर तक होए उजाला॥  कुबेर देव को जो मन में धारे। सदा विजय हो कभी न हारे॥  बिगड़े काम बन जाएं सारे। अन्न धन के रहें भरे भण्डारे॥  कुबेर गरीब को आप उभारैं। कुबेर कर्ज को शीघ्र उतारैं॥  कुबेर भगत के संकट टारैं। कुबेर शत्रु को क्षण में मारैं॥  शीघ्र धनी जो होना चाहे। क्युं नहीं यक्ष कुबेर मनाएं॥  यह पाठ जो पढ़े पढ़ाएं। दिन दुगना व्यापार बढ़ाएं॥  भूत प्रेत को कुबेर भगावैं। अड़े काम को कुबेर बनावैं॥  रोग शोक को कुबेर नशावैं। कलंक कोढ़ को कुबेर हटावैं॥  कुबेर चढ़े को और चढ़ादे। कुबेर गिरे को पुन: उठा दे॥  कुबेर भाग्य को तुरंत जगा दे। कुबेर भूले को राह बता दे॥  प्यासे की प्यास कुबेर बुझा दे। भूखे की भूख कुबेर मिटा दे॥  रोगी का रोग कुबेर घटा दे। दुखिया का दुख कुबेर छुटा दे॥  बांझ की गोद कुबेर भरा दे। कारोबार को कुबेर बढ़ा दे॥  कारागार से कुबेर छुड़ा दे। चोर ठगों से कुबेर बचा दे॥  कोर्ट केस में कुबेर जितावै। जो कुबेर को मन में ध्यावै॥  चुनाव में जीत कुबेर करावैं। मंत्री पद पर कुबेर बिठावैं॥  पाठ करे जो नित मन लाई। उसकी कला हो सदा सवाई॥  जिसपे प्रसन्न कुबेर की माई। उसका जीवन चले सुखदाई॥  जो कुबेर का पाठ करावै। उसका बेड़ा पार लगावै॥  उजड़े घर को पुन: बसावै। शत्रु को भी मित्र बनावै॥  सहस्त्र पुस्तक जो दान कराई। सब सुख भोग पदार्थ पाई॥  प्राण त्याग कर स्वर्ग में जाई। मानस परिवार कुबेर कीर्ति गाई॥</string>
    <string name="karwa">यह भारतीय महिलाओं द्वारा अपने पति की लंबी उम्र और स्वास्थ्य के लिए मनाया जाने वाला एक हिंदू अनुष्ठान है। सभी हिंदू पत्नी दिन के लिए उपवास करती हैं और चंद्रमा को पानी पिलाने के बाद ही कुछ खाती हैं। यह व्रत केवल विवाहित महिलाएं ही अपने पति के लिए रखती हैं।</string>
    <string name="chhath">छठ एक प्राचीन हिंदू त्योहार है जो ऐतिहासिक रूप से भारतीय उपमहाद्वीप का मूल निवासी है, विशेष रूप से, भारतीय राज्यों बिहार, उत्तर प्रदेश, पश्चिम बंगाल, झारखंड, और मधेश और लुंबिनी के नेपाली प्रांत। छठ पूजा के दौरान प्रार्थना सौर देवता को समर्पित है, सूर्य, पृथ्वी पर जीवन के उपहार देने के लिए कृतज्ञता और कृतज्ञता दिखाने के लिए और अनुरोध करने के लिए कि कुछ इच्छाओं को पूरा किया जाए</string>
    <string name="wed">जिस व्यक्ति के विवाह में विभिन्न बाधाओं का सामना करना पड़ता है, उसे पवित्र भगवान की पूजा करनी चाहिए और विवाह मंत्र का जाप करके उन्हें प्रसन्न करना चाहिए। ऐसा नियमित रूप से करने से उन्हें सभी आशीर्वाद प्राप्त होंगे जो उन्हें पवित्र भगवान द्वारा चाहिए और उनकी सभी इच्छाओं को पूरा कर सकते हैं।</string>
    <string name="vidya">उन छात्रों को समर्पित मंत्र हैं जो अपनी परीक्षा और पढ़ाई में प्रयास कर रहे हैं लेकिन उसमें सफल नहीं हो पाए हैं। उन मंत्रों का रोजाना जप करने से उन्हें अपने करियर पथ में सफलता मिलेगी।</string>
</resources>