<resources>
    <string name="app_name">Shlok Mantra App</string>
    <string name="krishna_mantra" translatable="false"><u>Krishna Mantra </u>.......................<u>Krishna Mantra </u>..........................</string>
    <string name="rama_mantra" translatable="false"><u>Rama Mantra</u>.............................<u>Rama Mantra</u>................................</string>
    <string name="brahma_mantra" translatable="false"><u>Brahma Mantra</u>.............................<u>Brahma Mantra</u>.........................</string>
    <string name="vishnu_mantra" translatable="false"><u>Vishnu Mantra</u>...............................<u>Vishnu Mantra</u>........................</string>
    <string name="shiva_mantras" translatable="false"><u>Shiva Mantras</u>.....................................<u>Shiva Mantras</u>...................</string>
    <string name="ganesha_mantra" translatable="false"><u>Ganesha Mantra</u>....................................<u>Ganesha Mantra</u>.................</string>
    <string name="hanumaan_mantra" translatable="false"><u>Hanumaan Mantra</u>...................................<u>Hanumaan Mantra</u>................</string>
    <string name="h1">Om Hanumate Namah</string>
    <string name="h2">Om Namo Bhagvate Aanjaneyaay Mahaabalaay Swaahaa</string>
    <string name="h3">Aum Aeem Bhreem Hanumate Shree Ram Dootaaya Namaha</string>
    <string name="h4">!! Om Shree Vajradehaya Ramabhaktaya Vayuputhraya Namosthuthe !!</string>
    <string name="h5">“ !! Om Anjaneyaya Vidmahe Vayuputraya Dhimahi, Tanno Hanumat Prachodayat !!”</string>
    <string name="b1">gururbrahmā gururviṣṇuḥ gururdevo maheśvaraḥ . guruḥ sākṣāt parabrahma tasmai śrī gurave namaḥ ..</string>
    <string name="b2">sadyojātaṁ prapadyāmi sadyojātāya vai namo namaḥ bhave bhave nāti bhave bhavasva māṁ bhavodbhavāya namaḥ</string>
    <string name="b3">īśāna sarvavidyānāmīśvaraḥ sarvabhūtānāṁ brahmādipati brahmaṇo’dhipatir brahmā śivo me astu sa eva sadāśiva om</string>
    <string name="g1">Om Gam Ganapathaye namo namaha Shree Siddhi Vinayaka namo namaha Ashta Vinayaka namo namahaGanapathi bappa morya</string>
    <string name="g2">Gananam tva Ganapatim (Gum) havamahe kavim kaveenaam upama-shravastamam Jyeshta raajam Brahmanaam Brahmanaspata Aa nah shrunvann-uthibhi seeda-saadanam</string>
    <string name="g3">Om ekadantaya vidmahe vakratundaya dheemahi Tanno danti prachodayat\n</string>
    <string name="g4">Gauri nandana gajanana Girija nandana niranjana Parvati nandana shubhaanana Paahi prabho maam paahi prasanna\n</string>
    <string name="g5">Gaurinandana Gajanana Girijanandana Niranjana Paarvati Nandana Shubhaanana Paahiprabhomaam Pahi Prasanna</string>
    <string name="g6">Om Shreem Gam Saubhagya Ganpataye। Varvarda Sarvajanma Mein Vashamanya Namah</string>
    <string name="k1">Aum Devkinandanaye Vidmahe Vasudevaye Dhi-Mahi Tan No Krishna Prachodayat Aum</string>
    <string name="k2">Hare Krishna, Hare Krishna, Krishna Krishna, Hare Hare Hare Rama, Hare Rama, Rama Rama, Hare Hare</string>
    <string name="k3">Om Sri Krishnah sharanam mamah</string>
    <string name="r1">Om Shri Ramaya Namah॥</string>
    <string name="r2">Om Dasharathaye Vidmahe Sitavallabhaya Dhimahi, Tanno Rama Prachodayat॥</string>
    <string name="r3">Om Apadamapahartaram Dataram Sarvasampadam। Lokabhiramam Shriramam Bhuyo-Bhuyo Namamyaham॥</string>
    <string name="s1">Om Namah Shivaay!</string>
    <string name="s2">Om Tatpurushaya Vidmahe Mahadevaya Dhimahi, Tanno Rudrah Prachodayat !</string>
    <string name="s3">"Om tryambakam yajamahe sugandhim puṣṭi-vardhanam ǀ urvarukam-iva bandhanān mṛtyormukṣīya māmṛitāt ǁ "</string>
    <string name="s4">Om Namo Bhagavate Rudraya</string>
    <string name="s5">Karcharankritam Vaa Kaayjam Karmjam Vaa Shravannayanjam Vaa Maansam Vaa Paradham Vihitam Vihitam Vaa Sarv Metat Kshamasva Jay Jay Karunaabdhe Shree Mahadev Shambho</string>
    <string name="v1">Om Namo Bhagavate Vasudevaya Namah</string>
    <string name="v2">Om shreem krishnaya shreem shreem shreem govindaya gopalaya goloka sundaraya sathyaya nithyaya paramathmane paraya vykhanasaya vyrajamoorthaye meghathmane shreem narasimhavapushe namah</string>
    <string name="v3">shaanta-kaaram bhujaga-shayanam padma-naabham suresham vishwa-dhaaram gagana-sadrisham megha-varanam shubhaangam.lakshmi-kaantam kamala-nayanam yogi-bhi-dhyaana-agamyam vande vishnum bhava-bhaya-haram sarva-lokaika- naatham</string>
    <string name="m1">Hey! Lord Shiva, I bow to you. I bow to the peaceful one who is the embodiment of the entire universe.</string>
    <string name="m2">I pray to the mightiest of the Gods, the ideal Purusha, Mahadev.I pray to God to bless me with the intellect and illuminate my path with the light of knowledge.</string>
    <string name="m3">O three-eyed Lord, One who can see everything that what others cannot see. Hey, god of gods,I invite you to come and bless me with good vasanas. And when my final time comes to depart this world (The time of death), I would want to leave my body without any hesitations of leaving worldly attachments.</string>
    <string name="m4">I bow to the holy one, to the Rudra i.e. Lord Shiva.</string>
    <string name="m5">Oh lord of mercy, Please forgive all my sins performed consciously or unconsciously.I request you to pardon the sinful actions committed by my hands and feet, or produced by my words spoken or deeds done. Please pardon the sinful acts committed by my senses like ears and eyes or sinful thoughts that entered my mind. Please forgive me for all sins committed while performing my duties as well as the action not explicitly prescribed. Please forgive me for all my sins. Victory to you, Mahadev, Shambho, you are the ocean of compassion</string>
    <string name="si1">Also called the ‘Panchakshari Shiva Strota’, this is the most common and mool (basic) mantra of Lord Shiva, who is the supreme god here. This mantra is used for protection and security. Being the simplest one, this mantra is can be chanted anytime and anywhere, while performing Rudrabhishek or any other ritual related to Lord Shiva.</string>
    <string name="si2">As per Hindu mythology, the Shiva Gayatri Mantra is believed to be very powerful. This sacred mantra can be chanted daily in the morning time. This mantra pleases Lord Shiva and is believed to have the power to fulfil all your wishes and give you peace of mind.</string>
    <string name="si3">This is a very powerful mantra and sacred mantra.Being a very sacred mantra, it cannot be chanted anytime. ‘Mrityunjaya’ means  victory over the death This has a very specific significance. This mantra is used for a person, who wants to remove the fear of untimely death and overcome other forms of physical suffering. In such cases, it is very powerful and useful.</string>
    <string name="si4">Rudra is one of the ancient forms of Lord Shiva. The word “Rudra’ comes from the Sanskrit language and means ‘the wild one’. Lord Shiva in his Rudra form was the god of the storm and had a fiery face.The Rudra Gayatri mantra is very useful and powerful to fulfill your desires.Mantra is the best way to please Lord Shiva and get his blessings. By chanting this mantra, you get Rudra’s blessing.</string>
    <string name="si5">This shloka is a bedtime prayer to God that seeks forgiveness from Lord Shiva for any sin that you may have done along the course of work and life, knowingly or unknowingly. By your grace, we have completed one more day of our life. So, in order to thank Lord Shiva, who is the lord of mercy and compassion, and ask for his mercy.</string>
    <string name="sh1">Mantra for protection and security </string>
    <string name="sh2">Mantra to please Lord Shiva </string>
    <string name="sh3">Mantra to remove the fear of death </string>
    <string name="sh4">Mantra to get Rudra’s blessing </string>
    <string name="sh5">Mantra to seek forgiveness from Lord Shiva for any sin </string>
    <string name="lakshmi_mantra" translatable="false"><u>Lakshmi Mantra</u>......................<u>Lakshmi Mantra</u>...............</string>
    <string name="durga_mantra" translatable="false"><u>Durga Mantra</u>....................<u>Durga Mantra</u>.................</string>
    <string name="shlok" translatable="false"><u>Shlok</u>..................<u>Shlok</u>....................</string>
    <string name="gayatri_mantra" translatable="false"><u>Gayatri Mantra</u>....................<u>Gayatri Mantra</u>.................</string>
    <string name="ga1">Om bhūr bhuvaḥ suvaḥ tatsaviturvareṇyaṃ bhargo devasdhīmahi dhiyo yo naḥ prachodayāt</string>
    <string name="ga2">O, Divine mother, our hearts are loaded up with darkness. Kindly make this darkness distant from us and advance brightening inside us.</string>
    <string name="ga3">Regular chanting of Gayatri Mantra improves concentration and learning It is known for removing toxins from the body improves breathing and functioning of the nervous system.keeps your heart healthy and removes the negativity</string>
    <string name="l2">Om Mahalakshmi Namahae Om Gaja Lakshmi Namahae Om Jaya Lakshmi Namahae Om Thana Lakshmi Namahae Om Santana Lakshmi Namahae Om Seetha Lakshmi Namahae Om Thaireya Lakshmi Namahae Om Thannya Lakshmi Namahae Om Vidya Lakshmi Namahae Om Maha Vishu Mahalakshmi Namahae</string>
    <string name="l3">Aum Shring Hring Kleeng Mahalakshmi Namah Aum</string>
    <string name="l4">"Namastestu Mahaa-Maaye Shree-Peete Sura-Poojite | Shankh-Chakra-Gadaa-Haste Mahaalakshmi Namostute"</string>
    <string name="d1">Sarva Mangala Mangalye Sive Sarvartha Sadhike Saranye Trayambike Gauri Narayani Namostute</string>
    <string name="d2">Ya devi sarva bhuteshu, shanti rupena sangsthitaYa devi sarva bhuteshu, shakti rupena sangsthita Ya devi sarva bhuteshu, matri rupena sangsthita Yaa devi sarva bhuteshu, buddhi rupena sangsthita Namastasyai, namastasyai, namastasyai, namo namaha</string>
    <string name="d3">SHANTI KARMANI SWAPNA DARSHANE GRAH PIDAASU CHOGRASU MAAHAATMYAM SRINU YAANMAM</string>
    <string name="lt1">To gain and prosperity in life</string>
    <string name="lt2">To bring youth beauty, happiness in life</string>
    <string name="lt3">For taking Lakshmi blessings</string>
    <string name="lt4">For praising the goddess</string>
    <string name="dt1">To gain  wisdom and strength and prosperity in life</string>
    <string name="dt2">To block negative thoughts and banish ignorance</string>
    <string name="dt3">For protection from bad dreams and omens</string>
    <string name="l1">Shreem</string>
    <string name="mantra" translatable="false"><u>Mantra</u>.......................<u>Mantra</u>.....................</string>
    <string name="kd">Om Shreem Hreem Kleem Shreem Kleem Vitteshvaraya Namah</string>
    <string name="lk">Om Hreem Shreem Kreem Shreem Kuberaya Ashta-Lakshmi Mama Grihe Dhanam Puraya Puraya Namah</string>
    <string name="bm">Om Aing Mahasaraswatyai Namah |</string>
    <string name="vm">Saraswati Namasthubhyam Varade Kamarupini Vidyarambham KarishyamiSiddhir Bavathume Sadha</string>
    <string name="km">Katyayani Mahamaye Mahayoginyadheeshwari ? Nandgopsutam Devipatim Me Kuru te Namah</string>
    <string name="pm">"Hey Gauri Shankarardhangi Yatha Tvam Shankarpriyaa ? Tatha Mam Kuru Kalyaani Kaantkatam Sudurlabhaam "</string>
    <string name="sm">Om Devendrani Namastubhyam Devendrapriya Bhamini ? Vivaaham Bhagyamaarogyam Sheeghralabham Cha Dehi Me</string>
    <string name="vhm">Om Katyayani Mahamaye Mahayoginyadhisvari | Nandgopasut Devi Patim Me Kuru Te Namah ||</string>
    <string name="vhhm">Om Shang Shankaray Sakal Janmarjit paap Vidhvans Naay Purusharth Chatustay Labhay ch Patim me Dehi Kuru-Kuru Swaha ||</string>
    <string name="spm">Om Hreem Yogini Yogini Yogeswari Yoga Bhayankari Sakala Sthavara Jangamasya Mukha Hrudayam Mama Vasam Akarsha Akarshaya Namaha</string>
    <string name="cpm">Om Bhanve Namah:Khagay Namah:Om hateful sun Om Pushne Namah:Om Hiranyagarbhaya Namah:mariechee namah:Om Aditya.Om Savitre Namah:Om Arkay Namah:Om Bhaskarai Namah:Om Sri Savitri Suryanarayanaya Namah:</string>
    <string name="sdm">Adidev Namastubhyam Prasidam Bhaskar.Divakar Namastubhayam Prabhakar Namostu Te..</string>
    <string name="sam">sun soul jagastasyusha adityasya namaskar these kurvanti days</string>
    <string name="mpm">Om Namah Shivaaya Namoh||</string>
    <string name="lsm">Om Namah Shivaye ||</string>
    <string name="lkm">Om Shanmukhaya Namah||</string>
    <string name="lgm">Om Ganeshaye Namah||</string>
    <string name="scm">Om Somaya Namah||</string>
    <string name="textview" translatable="false"><u>TextView</u></string>
    <string name="saraswati_mantra" translatable="false"><u>Saraswati Mantra</u>.........................<u>Saraswati Mantra</u>...........................</string>
    <string name="sl1">Saraswati Namasthubhyam Varade Kamarupini Vidhyarambam Karishyami Siddhir Bavathume Sadha</string>
    <string name="sl2">Om Aing Maha Saraswatyai Namah</string>
    <string name="sl3">Om Vageeshwaryae Vidmahe Vagwadeenyae Dhimahe Tannah Saraswati Prachodayat</string>
    <string name="sl4">Om Aing Hreeng Shreeng Vaagdevyai Saraswatyai Namah</string>
    <string name="sl5">Maho Arnah Saraswati Pracheyati Ketuna,Dhiyo Vishwa Virajati</string>
    <string name="kali_mantra" translatable="false"><u>Kali Mantra</u>................<u>Kali Mantra</u>................</string>
    <string name="kl1">Kreem</string>
    <string name="kl2">Om Kring Kalikaye Namah</string>
    <string name="kl3">Om Klim Kalika-Yei Namaha</string>
    <string name="kl4">Om Hrim Shreem Klim Adya Kalika Param Eshwari Swaha</string>
    <string name="kat1">To protect from all the evil forces</string>
    <string name="kat2">To transforms the devotee to pure consciousness</string>
    <string name="kat3">To bring relief from all kinds of problems</string>
    <string name="kat4">To bring rapid growth to one’s spirituality</string>
    <string name="sat1">To improve memory,concentration in studies</string>
    <string name="sat2">Salutations to Goddess Maha Saraswati</string>
    <string name="sat3">For Success in Education and Career</string>
    <string name="sat4">For Enhancing Intelligence</string>
    <string name="sat5">To illuminate the minds of knowledge seekers</string>
    <string name="shani_dev_mantra" translatable="false"><u>Shani Dev Mantra</u>...............<u>Shani Dev Mantra</u>..................</string>
    <string name="ssa1">Om Shri Shani Devaayah Namo Namh Om Shri Shani Devaayah Shanti Bhavah Om Shri Shani Devaayah Shubham Falh Om Shri Shani Devaayah Falh Prapti Falh</string>
    <string name="sma1">SaIutation to the Lord Shani who bestows upon one the peace, success and prosperity of one’s life</string>
    <string name="ssa2">Nilanjana samabhasam raviputram yamagrajam.Chaya martanda sambhutam tam namami shaishcharam</string>
    <string name="sma2">Looking like a blue cloud, the sun of the Sun, he is the foremost of those who control. He can even put his shadow over the glorious sun. To that Saturn, the emblem of control, we bow down in devotion</string>
    <string name="ssa3">Om praam preem praum sah shanayishraya namah</string>
    <string name="sma3">Ode to Lord Shani to be in my favour and calm my senses</string>
    <string name="ssa4">Om kaakadhwajaaya vidmahae khadga hastaaya dheemahi tanno mandah prachodayaat</string>
    <string name="sma4">Om, Let me meditate on him who has crow in his flag, Oh, He who has a sword in his hand, give me higher intellect, And let Saneeswara illuminate my mind.</string>
    <string name="ssa5">Om Sham Shanaiscaryaye Namah</string>
    <string name="sma5">SaIutation to the dark Lord of Shanivara</string>
    <string name="santoshi_mantra" translatable="false"><u>Santoshi Mantra</u>............<u>Santoshi Mantra</u>...............</string>
    <string name="sant1">Om shri santoshi mahamaye gajanandam dayini shukravar priye devi narayani namostute Maa Santoshi Mahamantra Jai maa santoshye devi namo namah</string>
    <string name="sant2">Jai maa santoshye devi namo namah</string>
    <string name="sant3">Shri santoshye devyye namah</string>
    <string name="sant4">Om shri gajodevoputriyay namah</string>
    <string name="sant5">Om sarvnivarnaay devibhuta namah</string>
    <string name="sant6">Om santoshi mahadevvye namah</string>
    <string name="sant7">Om sarvkaam falpradaaye namah</string>
    <string name="sant8">Om laliltaaye namah</string>
    <string name="shlok_mantra" translatable="false"><u><b>Shlok Mantra</b></u></string>
    <string name="set_wallpaper" translatable="false">Set Wallpaper</string>
    <string name="shani1">Shani Mantra For Success</string>
    <string name="shani2">Shani Maha Mantra</string>
    <string name="shani3">Shani Beej Mantra</string>
    <string name="shani4">Shani Gayatri Mantra</string>
    <string name="shani5">Shani Moola Mantra</string>
    <string name="arti" translatable="false"><u>Arti</u></string>
    <string name="a" >Om Jai Lakshmi Maatha Maiya Jai Lakshmi Maatha…Tumko Nishidin Sevat,Tumko Nishidin Sevat Hari Vishnu Vidhata Om Jai Lakshmi Maatha…Uma Rama Brahmani,
Tum Hi Jag-Maatha
Maiya Tum Hi Jag-Maatha
Surya, Chandrama Dhyavat,
Surya, Chandrama Dhyavat,
Naarad Rishi Gata
Om Jai Lakshmi Maatha

Durga Roop Niranjani,
Sukh Sampatti Data
Maiya Sukh Sampatti Data
Jo Koi Tumko Dhyavat,
Jo Koi Tumko Dhyavat,
Riddhi-Siddhi Dhan Pata
Om Jai Lakshmi Maatha

Tum Patal-Nivasini,
Tum Hi Shubhdata
Tum Hi Shubhdata
Karma Prabhav Prakashini,
Karma Prabhav Prakashini…
Bhavanidhi Ki Trata
Om Jai Lakshmi Maatha
</string>
<string name="b">Jai Ambe Gauri,Maiya Jai Shyama Gauri Tumako Nishidina Dhyawata,Hari Brahma Shivari Jai Ambe Gauri Manga Sindura Virajata,Tiko Mrigamada Ko। Ujjavala Se Dou Naina,Chandravadana Niko
    Jai Ambe Gauri Kanaka Samana Kalewara,Raktambara Rajai Raktapushpa Gala Mala,Kanthana Para Sajai Jai Ambe Gauri Kehari Vahana Rajata,Khadga Khapparadhari
    Sura-Nara-Muni-Jana Sevata,Tinake Dukhahari Jai Ambe Gauri Kanana Kundala Shobhita,Nasagre Moti Kotika Chandra Diwakara,Sama Rajata Jyoti
    Jai Ambe Gauri Shumbha-Nishumbha Bidare,Mahishasura Ghati Dhumra Vilochana Naina,Nishidina Madamati Jai Ambe Gauri
    Chanda-Munda Sanhare,Shonita Bija Hare Madhu-Kaitabha Dou Mare,Sura Bhayahina Kare Jai Ambe Gauri Brahmani RudraniTuma Kamala Rani Agama-Nigama-Bakhani,Tuma Shiva Patarani
    Jai Ambe Gauri Chausatha Yogini Mangala Gavata,Nritya Karata Bhairun Bajata Tala Mridanga,Aru Bajata Damaru Jai Ambe Gauri Tuma Hi Jaga Ki Mata,Tuma Hi Ho Bharata
    Bhaktana Ki Dukha Harata,Sukha Sampatti Karata Jai Ambe Gauri Bhuja Chara Ati Shobhita,Vara-Mudra Dhari Manavanchhita Phala Pavata,Sevata Nara-Nari
    Jai Ambe Gauri Kanchana Thala Virajata,Agara Kapura Bati Shrimalaketu Mein Rajata,Koti Ratana Jyoti Jai Ambe Gauri Shri Ambeji Ki Aarti,Jo Koi Nara Gavai।
    Kahata Shivananda Swami,Sukha Sampatti Pavai Jai Ambe Gauri</string>
    <string name="c">Jai Ganesh Jai Ganesh,Jai Ganesg Deva ।Mata Jaki Parwati,Pita Maha Deva,Ek Dant Daya Want,Char Bhuuja Dhari Mathe Sindor Shoye,Muse Ki Sawari
        Jai Ganesh Jai Ganesh,Jai Ganesg Deva Mata Jaki Parwati,Pita Maha Deva Pan Chadhe Phool Chadhe,Aur Chadhe Mewa Laduan Ko Bhog Lage,Sant Kare Sewa
        Jai Ganesh Jai Ganesh,Jai Ganesg Deva Mata Jaki Parwati,Pita Maha Deva Andhan Ko Aankh Det,Kodhin Ko Kaya Bajhan Ko Purta Det,Nirdhan Ko Maya
        Jai Ganesh Jai Ganesh, Jai Ganesg Deva Mata Jaki Parwati,Pita Maha Deva sur Shaam Sharan Aaye,
Safal Ki Jiye Sewa
Mata Jaki Parwati,
Pita Maha Deva

Jai Ganesh Jai Ganesh,
Jai Ganesg Deva
Mata Jaki Parwati,
Pita Maha Deva

Deenan Ki Laaj Rakho,
Shambhu Sutakari
Kamana Ko Poorn Karo,
Jaoon Balihari

Jai Ganesh Jai Ganesh,
Jai Ganesg Deva
Mata Jaki Parwati,
Pita Maha Deva </string>
<string name="d">Om Jai Shiv Omkara, Swami Jai Shiv Omkara

Brahma Vishnu Sadashiv, Ardhangi Dhara

Om Jai Shiv Omkara

Ekanan Chaturanan Panchanan Raje

Hansasan Garudasan Vrishvahan Saje

Om Jai Shiv Omkara

Do Bhuj Chaar Chaturbhuj Dashbhuj Ati Sohe

Trigun Roop Nirakhate Tribhuvan Jan Mohe

Om Jai Shiv Omkara

Akshmala Vanmala Mundmala Dhari

Tripurari Kansari Kar Mala Dhari

Om Jai Shiv Omkara

Shvetambar Peetambar Baghambar Ange

Sankadik Garunadik Bhootadik Sange

Om Jai Shiv Omkara

Kar Ke Madhya Kamandalu Chakra Trishuldhari

Sukhkari Dukhhari Jagpalan Kari

Om Jai Shiv Omkara

Brahma Vishnu Sadashiv Janat Aviveka

Pranavakshar Ke Madhye Yeh Teeno Eka

Om Jai Shiv Omkara

Kashi Mein Vishwanath Viraje Nandi Brahmachari

Nit Uth Darshan Paavae, Mahima Ati Bhaari

Om Jai Shiv Omkara

TrigunswamiJi Ki Aarti, Jo Koi Nar Gaave

Kahat Shivanand Swami, Manvanchit Phal Paave

Om Jai Shiv Omkara

Om Jai Shiv Omkara, Swami Jai Shiv Omkara

Brahma Vishnu Sadashiv, Ardhangi Dhara

Om Jai Shiv Omkara</string>
<string name="e">
    Ambe Tu Hai Jagdambe Kali, Jai Durge Khappar Wali,
Tere Hi Gun Gaaye Bharati, O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti

Tere Bhakt Jano Par Mata Bheed Padi Hai Bhari
Daanav Dal Par Toot Pado Maa Karke Singh Sawari
Sau Sau Singhon Se Balshali, Hai Asth Bhujao Wali,
Dushton Ko Tu Hi Lalkarti
O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti

Maa Bete Ka Hai Iss Jag Mein Bada Hi Nirmal Nata
Poot Kaput Sune Hai Par Na Mata Suni Kumata
Sab Pey Karuna Darshaney Wali, Amrit Barsaney Wali,
Dukhiyon Ke Dukhdae Nivarti
O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti

Nahi Maangtey Dhan Aur Daulat Na Chaandi Na Sona
Hum To Maangey Maa Tere Man Mein Ek Chota Sa Kona
Sab Ki Bigdi Banane Wali, Laaj Bachane Wali,
Satiyo Ke Sat Ko Sanvarti
O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti

Charan Sharan Mein Khade Tumhari Le Puja Ki Thali
Varad Hast Sar Par Rakh Do Maa Sankat Harne Wali
Maa Bhar Do Bhakti Ras Pyaali, Asht Bhujao Wali,
Bhakto Ke Kaaraj Tu Hi Saarti
O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti

Ambe Tu Hai Jagdambe Kali, Jai Durge Khappar Wali
Tere Hi Gun Gaaye Bharati, O Maiya, Hum Sab Utarey Teri Aarti
</string>
    <string name="f">

Jai Saraswati Mata, Maiya Jai Saraswati Mata
Sadagun Vaibhav Shalini, Tribhuvan Vikhyata
Jai Saraswati Mata

Chandravdani Padmasini, Dyuti Mangalkari
Sohe Shubh Hans Sawari, Atul Tejdhari
Jai Saraswati Mata

Bayen Kar Mein Veena, Dayen Kar Mala
Sheesh Mukut Mani Sohe, Gal Motiyan Mala
Jai Saraswati Mata

Devi Sharan Jo Aye, Unka Uddhar Kiya
Paithi Manthara Dasi, Ravan Sanhar Kiya
Jai Saraswati Mata

Vidya Gyan Pradayini, Gyan Prakash Bharo
Moh, Agyan Aur Timir Ka, Jag Se Nash Karo
Jai Saraswati Mata

Dhup Deep Phal Mewa, Maa Sweekar Karo
Gyanachakshu De Mata, Jag Nistar Karo
Jai Saraswati Mata

Maa Saraswati Ki Aarti, Jo Koi Jan Gave
Hitkari Sukhkari, Gyan Bhakti Pave
Jai Saraswati Mata

Jai Saraswati Mata, Jai Jai Saraswati Mata
Sadgun Vaibhav Shalini, Tribhuvan Vikhyata
Jai Saraswati Mata
    </string>

 <string name="g">
     Aarti Kije Hanuman Lala Ki।Dusht Dalan Ragunath Kala Ki

Jake Bal Se Girivar Kaanpe।Rog Dosh Ja Ke Nikat Na Jhaanke

Anjani Putra Maha Baldaaee।Santan Ke Prabhu Sada Sahai

De Beera Raghunath Pathaaye।Lanka Jaari Siya Sudhi Laaye

Lanka So Kot Samundra-Si Khai।Jaat Pavan Sut Baar Na Lai

Lanka Jaari Asur Sanhare।Siyaramji Ke Kaaj Sanvare

Lakshman Moorchhit Pade Sakaare।Aani Sajeevan Pran Ubaare

Paithi Pataal Tori Jam-kaare।Ahiravan Ke Bhuja Ukhaare

Baayen Bhuja Asur Dal Mare।Daahine Bhuja Santjan Tare

Sur Nar Muni Aarti Utare।Jai Jai Jai Hanuman Uchaare

Kanchan Thaar Kapoor Lau Chhaai।Aarti Karat Anjana Maai

Jo Hanumanji Ki Aarti Gaave।Basi Baikunth Param Pad Pave
 </string>
<string name="h">
    Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman, Haran Bhavbhay Darunam
Nav Kanj Lochan, kanj Mukh Kar Kanj Pad Kanjarunam
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman...
Kandarp Aganit Amit Chhavi, Nav Neel Neerad Sundaram
Pat Peet Maanahu Tadit Ruchi-Shuchi Naumi Janak Sutavaram
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman...
Bhaju Deenbandhu Dinesh Danav Daitya Vansh Nikandanam
Raghunand Anand Kand Kaushal Chandra Dasharath Nandanam
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman...
Shir Mukut Kundal Tilak Charu Udar Ang Vibhushanam
Ajanubhuj Shar Chap-Dhar Sangram Jit Khardushnam
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman...
Iti Vadati Tulsidas, Shankar Shesh Muni Man Ranjanam
Mam Hriday Kanj Nivas Kuru, Kaamadi Khal Dal Ganjanam
Shri Rama Chandra Kripalu Bhajuman...
Man Jahi Raacheu Milahi So Var Sahaj Sundar Sanvaro
Karuna Nidhaan Sujaan Sheel Saneh Janat Ravro
</string>
<string name="i">
    Jai Santoshi Mata, Maiya Jai Santoshi Mata
Apane Sewak Jana Ko, Sukha Sampatti Data
Jai Santoshi Mata
Sundar Cheer Sunahari Maa Dharan Kinho
Heera Panna Damake, Tana Shringara Kinho
Jai Santoshi Mata
Geru Laala Chhata Chhavi, Badana Kamal Sohe
Manda Hansata Karunamayi, Tribhuvana Man Mohe
Jai Santoshi Mata
Swarna Sinhasana Baithi, Chanvar Dhure Pyare
Dhoop Deep Madhumeva, Bhoga Dhare Nyare
Jai Santoshi Mata
Gud Aru Chana Paramapriya, Tame Santosh Kiyo
Santoshi Kahalai, Bhaktana Vaibhav Diyo
Jai Santoshi Mata
Shukrawar Priya Manat, Aaja Diwas Sohi
Bhakta Mandali Chhai, Katha Sunat Mohi
</string>
    <string name="j">
        Jai Gayatri Mata, Jayati Jai Jayati Mata
Sat Maraga Para Hamen Chalao, Jo Hai Sukhadata
Jayati Jai Gayatri Mata...
Adi Shakti Tuma Alakha Niranjana Jaga Palana Kartri
Dukha, Shoka, Bhaya, Klesha, Kalaha Daridraya Dainya Hartri
Jayati Jai Gayatri Mata...
Brahri Rupini, Pranata Palini, Jagatadhatri Ambe
Bhavabhayahari, Janahitakari, Sukhada Jagadambe
Jayati Jai Gayatri Mata...
Bhayaharini Bhavatarini Anaghe, Aja Ananda Rashi
Avikari, Aghahari, Avichalita, Amale, Avinashi
Jayati Jai Gayatri Mata...
Kamadhenu Sat Chit Ananda, Jai Ganga Gita
Savita Ki Shashwati Shakti, Tuma Savitri Sita
Jayati Jai Gayatri Mata...
Rig, Yaju, Sama, Atharva, Pranayini, Pranava Mahamahime
Kundalini Sahastrara, Sushumna, Shobha Guna Garime
    </string>
<string name="k">
    Aarti Kunj Bihari Ki, Shri Girdhar Krishna Murari Ki
Gale Mein Baijanti Mala,Bajave Murali Madhur Bala

Shravan Mein Kundal Jhalakala,Nand Ke Anand Nandlala

Gagan Sam Ang Kanti Kali,Radhika Chamak Rahi Aali

Latan Mein Thadhe Banamali

Bhramar Si Alak, Kasturi Tilak,Chandra Si Jhalak

Lalit Chavi Shyama Pyari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Kanakmay Mor Mukut Bilse,Devata Darsan Ko Tarse

Gagan So Suman Raasi Barse

Baje Murchang, Madhur Mridang,Gwaalin Sang

Atual Rati Gop Kumaari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Jahaan Te Pragat Bhayi Ganga,Kalush Kali Haarini Shri Ganga

Smaran Te Hot Moh Bhanga

Basi Shiv Shish, Jataa Ke Beech,Harei Agh Keech

Charan Chhavi Shri Banvaari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Chamakati Ujjawal Tat Renu,Baj Rahi Vrindavan Benu

Chahu Disi Gopi Gwaal Dhenu

Hansat Mridu Mand, Chandani Chandra,Katat Bhav Phand

Ter Sun Deen Bhikhaaree Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki

Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki,Shri Girdhar Krishna Murari Ki

Aarti Kunj Bihari Ki,Shri Girdhar Krishna Murari Ki
</string>
    <string name="l">

Om Jai Jagadish Hare, Swami Jai Jagadish Hare

Bhakt Jano Ke Sankat, Daas Jano Ke Avgun,

Kshan Mein Door Kare, Om Jai Jagadish Hare

Jo Dhyaave Phal Paave, Dukh Binse Mann Kaa,

Swami Dukh Bin Se Man Kaa,

Sukh Sampati Ghar Ave, Bansari wala Ghar Ave,

Kasht Mite Tan Kaa, Om Jai Jagadish Hare

Maat Pita Tum Mere, Sharan Gahoon Main Kiski,

Swami Sharan Gahoon Main Kiski,

Tum Bin Aur Na Dooja, Prabhu Bin Aur Na Dooja,

Aas Karoon Mein Jiski, Om Jai Jagadish Hare

Tum Pooran Paramatam, Tum Antaryami,

Swami Tum Antaryami,

Paar Brahm Parameshwar, Paar Brahm Parameshwar,

Tum Sabke Swami, Om Jai Jagadish Hare

Tum Karuna Ke Saagar, Tum Paalan Karta,

Swami Tum Raksha Karta,

Main Moorakh Khal kaami, Main Sevak Tum Swami,

Kripa Karo Bharta, Om Jai Jagadish Hare
    </string>
    <string name="m">
        Pitu Matu Sahayak Svami Sakha,
Tum Hi Ek Nath Hamare Ho.

Jinake Kuchh Aur Adhar Nahin,
Tinake Tum Hi Rakhware Ho .

Sab Bhati Sada Sukhadayak Ho,
Dukh Nirgun Nashan Hare Ho .

Pratipal Kare Sare Jag Ko,
Atishay Karuna Ur Dhare Ho .

Bhool Gaye Hain Ham To Tumako,
Tum To Hamari Sudhi Nahin Bisare Ho .

Upakaran Ko Kachhu Ant Nahin,
Chhinn Hi Chhinn Jo Vistare Ho .

Maharaj Maha Mahima Tumhari,
Mujhase Virale Budhavare Ho .

Shubh Shanti Niketan Prem Nidhi,
Man Mandir Ke Ujiyare Ho .

Is Jivan Ke Tum Hi Jivan Ho,
In Pranan Ke Tum Pyare Ho Mein .

Tum Son Prabhu Paye “Kamal” Hari,
Kehi Ke Ab Aur Sahare Ho .
    </string>
 <string name="n">
     Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari
Suraj Ke Putra Prabhu Chhaya Mahtari
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari

Shyam Ang Vakra-Drishti Chaturbhuja Dhaari
Nilambar Dhaar Nath Gaj Ki Asawari
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari

Kreet Mukut Sheesh Rajit Dipat Hai Lilari
Muktan Ki Maala Gale Shobhit Balihari
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari

Modak Mishthan Paan Chadat Hai Supari
Loha, Til, Tel, Udad Mahishi Ati Pyari
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari

Dev Danuj Rishi Muni Sumirat Nar Naari
Vishwanath Dharat Dhyaan Sharan Hian Tumhari
Jai Jai Shri Shanidev Bhaktan Hitkari
 </string>
</resources>