<resources>
    <string name="app_name">Shlok Mantra App</string>
    <string name="krishna_mantra" translatable="false"><u>Krishna Mantra </u>.......................<u>Krishna Mantra </u>..........................</string>
    <string name="rama_mantra" translatable="false"><u>Rama Mantra</u>.............................<u>Rama Mantra</u>................................</string>
    <string name="brahma_mantra" translatable="false"><u>Brahma Mantra</u>.............................<u>Brahma Mantra</u>.........................</string>
    <string name="vishnu_mantra" translatable="false"><u>Vishnu Mantra</u>...............................<u>Vishnu Mantra</u>........................</string>
    <string name="shiva_mantras" translatable="false"><u>Shiva Mantras</u>.....................................<u>Shiva Mantras</u>...................</string>
    <string name="ganesha_mantra" translatable="false"><u>Ganesha Mantra</u>....................................<u>Ganesha Mantra</u>.................</string>
    <string name="hanumaan_mantra" translatable="false"><u>Hanumaan Mantra</u>...................................<u>Hanumaan Mantra</u>................</string>
    <string name="h1">Om Hanumate Namah</string>
    <string name="h2">Om Namo Bhagvate Aanjaneyaay Mahaabalaay Swaahaa</string>
    <string name="h3">Aum Aeem Bhreem Hanumate Shree Ram Dootaaya Namaha</string>
    <string name="h4">!! Om Shree Vajradehaya Ramabhaktaya Vayuputhraya Namosthuthe !!</string>
    <string name="h5">“ !! Om Anjaneyaya Vidmahe Vayuputraya Dhimahi, Tanno Hanumat Prachodayat !!”</string>
    <string name="b1">gururbrahmā gururviṣṇuḥ gururdevo maheśvaraḥ . guruḥ sākṣāt parabrahma tasmai śrī gurave namaḥ ..</string>
    <string name="b2">sadyojātaṁ prapadyāmi sadyojātāya vai namo namaḥ bhave bhave nāti bhave bhavasva māṁ bhavodbhavāya namaḥ</string>
    <string name="b3">īśāna sarvavidyānāmīśvaraḥ sarvabhūtānāṁ brahmādipati brahmaṇo’dhipatir brahmā śivo me astu sa eva sadāśiva om</string>
    <string name="g1">Om Gam Ganapathaye namo namaha Shree Siddhi Vinayaka namo namaha Ashta Vinayaka namo namahaGanapathi bappa morya</string>
    <string name="g2">Gananam tva Ganapatim (Gum) havamahe kavim kaveenaam upama-shravastamam Jyeshta raajam Brahmanaam Brahmanaspata Aa nah shrunvann-uthibhi seeda-saadanam</string>
    <string name="g3">Om ekadantaya vidmahe vakratundaya dheemahi Tanno danti prachodayat\n</string>
    <string name="g4">Gauri nandana gajanana Girija nandana niranjana Parvati nandana shubhaanana Paahi prabho maam paahi prasanna\n</string>
    <string name="g5">Gaurinandana Gajanana Girijanandana Niranjana Paarvati Nandana Shubhaanana Paahiprabhomaam Pahi Prasanna</string>
    <string name="g6">Om Shreem Gam Saubhagya Ganpataye। Varvarda Sarvajanma Mein Vashamanya Namah</string>
    <string name="k1">Aum Devkinandanaye Vidmahe Vasudevaye Dhi-Mahi Tan No Krishna Prachodayat Aum</string>
    <string name="k2">Hare Krishna, Hare Krishna, Krishna Krishna, Hare Hare Hare Rama, Hare Rama, Rama Rama, Hare Hare</string>
    <string name="k3">Om Sri Krishnah sharanam mamah</string>
    <string name="r1">Om Shri Ramaya Namah॥</string>
    <string name="r2">Om Dasharathaye Vidmahe Sitavallabhaya Dhimahi, Tanno Rama Prachodayat॥</string>
    <string name="r3">Om Apadamapahartaram Dataram Sarvasampadam। Lokabhiramam Shriramam Bhuyo-Bhuyo Namamyaham॥</string>
    <string name="s1">Om Namah Shivaay!</string>
    <string name="s2">Om Tatpurushaya Vidmahe Mahadevaya Dhimahi, Tanno Rudrah Prachodayat !</string>
    <string name="s3">"Om tryambakam yajamahe sugandhim puṣṭi-vardhanam ǀ urvarukam-iva bandhanān mṛtyormukṣīya māmṛitāt ǁ "</string>
    <string name="s4">Om Namo Bhagavate Rudraya</string>
    <string name="s5">Karcharankritam Vaa Kaayjam Karmjam Vaa Shravannayanjam Vaa Maansam Vaa Paradham Vihitam Vihitam Vaa Sarv Metat Kshamasva Jay Jay Karunaabdhe Shree Mahadev Shambho</string>
    <string name="v1">Om Namo Bhagavate Vasudevaya Namah</string>
    <string name="v2">Om shreem krishnaya shreem shreem shreem govindaya gopalaya goloka sundaraya sathyaya nithyaya paramathmane paraya vykhanasaya vyrajamoorthaye meghathmane shreem narasimhavapushe namah</string>
    <string name="v3">shaanta-kaaram bhujaga-shayanam padma-naabham suresham vishwa-dhaaram gagana-sadrisham megha-varanam shubhaangam.lakshmi-kaantam kamala-nayanam yogi-bhi-dhyaana-agamyam vande vishnum bhava-bhaya-haram sarva-lokaika- naatham</string>
    <string name="m1">Hey! Lord Shiva, I bow to you. I bow to the peaceful one who is the embodiment of the entire universe.</string>
    <string name="m2">I pray to the mightiest of the Gods, the ideal Purusha, Mahadev.I pray to God to bless me with the intellect and illuminate my path with the light of knowledge.</string>
    <string name="m3">O three-eyed Lord, One who can see everything that what others cannot see. Hey, god of gods,I invite you to come and bless me with good vasanas. And when my final time comes to depart this world (The time of death), I would want to leave my body without any hesitations of leaving worldly attachments.</string>
    <string name="m4">I bow to the holy one, to the Rudra i.e. Lord Shiva.</string>
    <string name="m5">Oh lord of mercy, Please forgive all my sins performed consciously or unconsciously.I request you to pardon the sinful actions committed by my hands and feet, or produced by my words spoken or deeds done. Please pardon the sinful acts committed by my senses like ears and eyes or sinful thoughts that entered my mind. Please forgive me for all sins committed while performing my duties as well as the action not explicitly prescribed. Please forgive me for all my sins. Victory to you, Mahadev, Shambho, you are the ocean of compassion</string>
    <string name="si1">Also called the ‘Panchakshari Shiva Strota’, this is the most common and mool (basic) mantra of Lord Shiva, who is the supreme god here. This mantra is used for protection and security. Being the simplest one, this mantra is can be chanted anytime and anywhere, while performing Rudrabhishek or any other ritual related to Lord Shiva.</string>
    <string name="si2">As per Hindu mythology, the Shiva Gayatri Mantra is believed to be very powerful. This sacred mantra can be chanted daily in the morning time. This mantra pleases Lord Shiva and is believed to have the power to fulfil all your wishes and give you peace of mind.</string>
    <string name="si3">This is a very powerful mantra and sacred mantra.Being a very sacred mantra, it cannot be chanted anytime. ‘Mrityunjaya’ means  victory over the death This has a very specific significance. This mantra is used for a person, who wants to remove the fear of untimely death and overcome other forms of physical suffering. In such cases, it is very powerful and useful.</string>
    <string name="si4">Rudra is one of the ancient forms of Lord Shiva. The word “Rudra’ comes from the Sanskrit language and means ‘the wild one’. Lord Shiva in his Rudra form was the god of the storm and had a fiery face.The Rudra Gayatri mantra is very useful and powerful to fulfill your desires.Mantra is the best way to please Lord Shiva and get his blessings. By chanting this mantra, you get Rudra’s blessing.</string>
    <string name="si5">This shloka is a bedtime prayer to God that seeks forgiveness from Lord Shiva for any sin that you may have done along the course of work and life, knowingly or unknowingly. By your grace, we have completed one more day of our life. So, in order to thank Lord Shiva, who is the lord of mercy and compassion, and ask for his mercy.</string>
    <string name="sh1">Mantra for protection and security </string>
    <string name="sh2">Mantra to please Lord Shiva </string>
    <string name="sh3">Mantra to remove the fear of death </string>
    <string name="sh4">Mantra to get Rudra’s blessing </string>
    <string name="sh5">Mantra to seek forgiveness from Lord Shiva for any sin </string>
    <string name="lakshmi_mantra" translatable="false"><u>Lakshmi Mantra</u>......................<u>Lakshmi Mantra</u>...............</string>
    <string name="durga_mantra" translatable="false"><u>Durga Mantra</u>....................<u>Durga Mantra</u>.................</string>
    <string name="shlok" translatable="false"><u>Shlok</u>..................<u>Shlok</u>....................</string>
    <string name="gayatri_mantra" translatable="false"><u>Gayatri Mantra</u>....................<u>Gayatri Mantra</u>.................</string>
    <string name="ga1">Om bhūr bhuvaḥ suvaḥ tatsaviturvareṇyaṃ bhargo devasdhīmahi dhiyo yo naḥ prachodayāt</string>
    <string name="ga2">O, Divine mother, our hearts are loaded up with darkness. Kindly make this darkness distant from us and advance brightening inside us.</string>
    <string name="ga3">Regular chanting of Gayatri Mantra improves concentration and learning It is known for removing toxins from the body improves breathing and functioning of the nervous system.keeps your heart healthy and removes the negativity</string>
    <string name="l2">Om Mahalakshmi Namahae Om Gaja Lakshmi Namahae Om Jaya Lakshmi Namahae Om Thana Lakshmi Namahae Om Santana Lakshmi Namahae Om Seetha Lakshmi Namahae Om Thaireya Lakshmi Namahae Om Thannya Lakshmi Namahae Om Vidya Lakshmi Namahae Om Maha Vishu Mahalakshmi Namahae</string>
    <string name="l3">Aum Shring Hring Kleeng Mahalakshmi Namah Aum</string>
    <string name="l4">"Namastestu Mahaa-Maaye Shree-Peete Sura-Poojite | Shankh-Chakra-Gadaa-Haste Mahaalakshmi Namostute"</string>
    <string name="d1">Sarva Mangala Mangalye Sive Sarvartha Sadhike Saranye Trayambike Gauri Narayani Namostute</string>
    <string name="d2">Ya devi sarva bhuteshu, shanti rupena sangsthitaYa devi sarva bhuteshu, shakti rupena sangsthita Ya devi sarva bhuteshu, matri rupena sangsthita Yaa devi sarva bhuteshu, buddhi rupena sangsthita Namastasyai, namastasyai, namastasyai, namo namaha</string>
    <string name="d3">SHANTI KARMANI SWAPNA DARSHANE GRAH PIDAASU CHOGRASU MAAHAATMYAM SRINU YAANMAM</string>
    <string name="lt1">To gain and prosperity in life</string>
    <string name="lt2">To bring youth beauty, happiness in life</string>
    <string name="lt3">For taking Lakshmi blessings</string>
    <string name="lt4">For praising the goddess</string>
    <string name="dt1">To gain  wisdom and strength and prosperity in life</string>
    <string name="dt2">To block negative thoughts and banish ignorance</string>
    <string name="dt3">For protection from bad dreams and omens</string>
    <string name="l1">Shreem</string>
    <string name="mantra" translatable="false"><u>Mantra</u>.......................<u>Mantra</u>.....................</string>
    <string name="kd">Om Shreem Hreem Kleem Shreem Kleem Vitteshvaraya Namah</string>
    <string name="lk">Om Hreem Shreem Kreem Shreem Kuberaya Ashta-Lakshmi Mama Grihe Dhanam Puraya Puraya Namah</string>
    <string name="bm">Om Aing Mahasaraswatyai Namah |</string>
    <string name="vm">Saraswati Namasthubhyam Varade Kamarupini Vidyarambham KarishyamiSiddhir Bavathume Sadha</string>
    <string name="km">Katyayani Mahamaye Mahayoginyadheeshwari ? Nandgopsutam Devipatim Me Kuru te Namah</string>
    <string name="pm">"Hey Gauri Shankarardhangi Yatha Tvam Shankarpriyaa ? Tatha Mam Kuru Kalyaani Kaantkatam Sudurlabhaam "</string>
    <string name="sm">Om Devendrani Namastubhyam Devendrapriya Bhamini ? Vivaaham Bhagyamaarogyam Sheeghralabham Cha Dehi Me</string>
    <string name="vhm">Om Katyayani Mahamaye Mahayoginyadhisvari | Nandgopasut Devi Patim Me Kuru Te Namah ||</string>
    <string name="vhhm">Om Shang Shankaray Sakal Janmarjit paap Vidhvans Naay Purusharth Chatustay Labhay ch Patim me Dehi Kuru-Kuru Swaha ||</string>
    <string name="spm">Om Hreem Yogini Yogini Yogeswari Yoga Bhayankari Sakala Sthavara Jangamasya Mukha Hrudayam Mama Vasam Akarsha Akarshaya Namaha</string>
    <string name="cpm">Om Bhanve Namah:Khagay Namah:Om hateful sun Om Pushne Namah:Om Hiranyagarbhaya Namah:mariechee namah:Om Aditya.Om Savitre Namah:Om Arkay Namah:Om Bhaskarai Namah:Om Sri Savitri Suryanarayanaya Namah:</string>
    <string name="sdm">Adidev Namastubhyam Prasidam Bhaskar.Divakar Namastubhayam Prabhakar Namostu Te..</string>
    <string name="sam">sun soul jagastasyusha adityasya namaskar these kurvanti days</string>
    <string name="mpm">Om Namah Shivaaya Namoh||</string>
    <string name="lsm">Om Namah Shivaye ||</string>
    <string name="lkm">Om Shanmukhaya Namah||</string>
    <string name="lgm">Om Ganeshaye Namah||</string>
    <string name="scm">Om Somaya Namah||</string>
    <string name="textview" translatable="false"><u>TextView</u></string>
    <string name="saraswati_mantra" translatable="false"><u>Saraswati Mantra</u>.........................<u>Saraswati Mantra</u>...........................</string>
    <string name="sl1">Saraswati Namasthubhyam Varade Kamarupini Vidhyarambam Karishyami Siddhir Bavathume Sadha</string>
    <string name="sl2">Om Aing Maha Saraswatyai Namah</string>
    <string name="sl3">Om Vageeshwaryae Vidmahe Vagwadeenyae Dhimahe Tannah Saraswati Prachodayat</string>
    <string name="sl4">Om Aing Hreeng Shreeng Vaagdevyai Saraswatyai Namah</string>
    <string name="sl5">Maho Arnah Saraswati Pracheyati Ketuna,Dhiyo Vishwa Virajati</string>
    <string name="kali_mantra" translatable="false"><u>Kali Mantra</u>................<u>Kali Mantra</u>................</string>
    <string name="kl1">Kreem</string>
    <string name="kl2">Om Kring Kalikaye Namah</string>
    <string name="kl3">Om Klim Kalika-Yei Namaha</string>
    <string name="kl4">Om Hrim Shreem Klim Adya Kalika Param Eshwari Swaha</string>
    <string name="kat1">To protect from all the evil forces</string>
    <string name="kat2">To transforms the devotee to pure consciousness</string>
    <string name="kat3">To bring relief from all kinds of problems</string>
    <string name="kat4">To bring rapid growth to one’s spirituality</string>
    <string name="sat1">To improve memory,concentration in studies</string>
    <string name="sat2">Salutations to Goddess Maha Saraswati</string>
    <string name="sat3">For Success in Education and Career</string>
    <string name="sat4">For Enhancing Intelligence</string>
    <string name="sat5">To illuminate the minds of knowledge seekers</string>

</resources>